[{"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.5数据剔除率percentageofdatarejection同一时段中，删除的观测值个数与获取的观测值总数的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.2.5数据剔除率percentageofdatarejection同一时段中，删除的观测值个数与获取的观测值总数的比值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.10GPS静态定位测量staticGPSposioning通过在多个测站上进行若干时段同步观测，确定测站之间相对位置的GPS定位测量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.11GPS快速静态定位测量rapidstaticpositioning利用快速整周期模糊度算法原理所进行的GPS静态定位测量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.6支测branchleveling自路线中任一水准点起，测至三角点、导线点水准测站。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.2地面沉降监测技术设计地面沉降监测实施前，必须进行技术设计，以保证监测成果符合技术标准和有关部门的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2.4地面沉降监测水准网的网形结构，可以是单个起算点的自由网，也可以是多个控制网的复合网。起算点应是基岩标，其高程一般从国家一等水准网点引测。水准网建成后应与已有的国家一、二等水准网接测，并绘制水准网结点接测图（参见附录C）6.1.2.5地面沉降标点的选布，采用测区平均布点与沉降漏斗区加密布点相结合的方法，由沉降漏斗外围区向中心区，布点密度逐渐加大。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.2.14各等水准点均应埋设永久性标石或标志。标石或标志埋设应满足下列要求：a）水准标石应埋设于表层土中，并选在便于长久保存和使用处；b）稳固耐久，防腐蚀，抗侵蚀，并能保持垂直方向的稳定；c）标石的底部应埋设于冻土层以下，并浇筑混凝土基础。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2.17监测过程中，应对监测网点现状进行定期调查，并注意人类工程—经济活动对其产生的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.4.2B级GPS网应布设成连续网，除边缘点外，每点的连接点数应不少于三点。优于B级GPS网的布设可为多边形或复合路线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.1.2地下水位（水量）动态监测项目主要技术要求应符合本节和DZ/T0133地下水动态监测规程的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.2.2监测网（点）布设应以平行地下水流向为主，垂直地下水流向为辅；监测点(线)布设以能控制地下水补给、径流、排泄特征为原则。地下水降落漏斗区与地面沉降中心相符或基本相符时，以穿过漏斗中心的十字形布设监测点线。其长度应超过漏斗范围；当两者不相符时，监测网点的布置既要考虑地下水位降落漏斗，又要考虑沉降中心。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.4地面沉降insar监测6.4地面沉降InSAR监测应用InSAR监测地面沉降对数据要求严格。所选数据参数应符合解译的标准.尽量选择在大气条件晴好、植被较少的时段获取的数据，以减少误差。解译所得的沉降信息还必须与由其它方法得到的沉降信息对比，并进行实地踏勘。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.2.6孔隙压力消散试验的技术要求见SL-237-019-1999孔隙水压力消散试验.7.5土体样品实验分析7.5土体样品实验分析7.5.1基本要求在地面沉降区如有必要须进行物探、钻探等工程，进行物探、钻探等工作过程中，应按照有关规范、规程、规定的技术要求和上述各项工作设计的要求，采取土体样品（含原状样和扰动样）。对于每一个采样井、孔、槽、坑，宜进行多种测试项目。以获得必要的参数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.2.2.3水文地质数据库地下水开采量资料，包括开采井点的位置、开采层次、月开采量、季开采量、年开采量等；地下水位资料，包括观测点位置、观测层位、观测深度、水位变幅、观测时间、水位高程等；抽水试验资料，包括试段起始位置、试验层数、水位降深、渗透系数、导水系数、抽水试验井位置、抽水时间、抽水延续时间、恢复时间等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【J.2.2压缩系数av、回弹系数as的反算式中：△hc——水位变幅（下降）；△hs——水位变幅（上升）；△Sc——相应于△hc的土层压缩量；△Ss——相应于△hs的土层回弹量；rw——水的密度；e——土层天然孔隙比；H——含水层厚度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.2力学性能5.2力学性能5.2.1人工砂混凝土强度等级应按立方体抗压强度标准值确定，并应按现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB/T50107进行评定。5.2.1近年来，随着混凝土结构工程特点的变化，工程中使用的混凝土强度等级不断提高，且使用量逐年增加，因此，参考了《混凝土质量控制标准》GB50164的规定，人工砂混凝土强度等级的可划分为C10～C100，并应按现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB/T50107进行评定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.4夏期施工时，混凝土拌合物入模温度不应超过35℃，并宜选择夜间浇筑混凝土。当现场温度高于35℃时，宜对金属模板进行浇水降温，并不得留有积水，并可采取遮挡措施避免阳光照射金属模板。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.1.5原材料的取样应符合下列规定：1人工砂的取样应按现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的规定执行；2其他原材料的取样应按国家现行有关标准执行。8.1.5本条规定了人工砂混凝土原材料的取样方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.3拼合构件built-upmember由槽形或卷边槽形构件等通过连接组成的工字形或箱形构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.16承重墙bearingwall承受竖向外荷载的墙体。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3连接薄钢板、其他金属板或其他板材采用的自攻、自钻螺钉应符合现行国家标准《自钻自攻螺钉》GB／T15856.1～GB／T15856.5或《自攻螺钉》GB／T5282～GB／T5285的规定。4抽芯铆钉应采用现行国家标准《标准件用碳素钢热轧圆钢》GB／T715中规定的BL2或BL3号钢制成，同时符合现行国家标准《抽芯铆钉》GB／T12615～12618的规定。5射钉应符合现行国家标准《射钉》GB／T18981的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4基本设计规定4.1设计原则4基本设计规定4.1设计原则4.1.1本规程结构设计采用以概率理论为基础的极限状态设计法，以分项系数设计表达式进行计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3部分楼面或者屋面，从结构墙体向外悬挑长度大于1.2m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.3.4外围护墙设计应符合下列规定：1应满足国家现行有关标准对节能的要求。2与主体钢结构应有可靠的连接。3应满足防水、防火、防腐要求。4节点构造和板缝设计，应满足保温、隔热、隔声、防渗要求，且坚固耐久。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.3.6吊顶应根据工程的隔声、隔振和防火性能等要求进行设计。4.3.4～4.3.6条文从原则上提出墙体及吊顶的设计要求。因不同制造企业的工艺技术不尽相同，细部构造会有所不同，本规程从应用的角度不作具体规定，能满足现行标准的有关规定并保证安全即可。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.4.2受弯构件的挠度不宜大于表4.4.2规定的限值。表4.4.2受弯构件的挠度限值注：1表中L为构件跨度；2对悬臂梁，按悬伸长度的2倍计算受弯构件的跨度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.1.3构件应按下列规定进行验算：1墙体立柱应按压弯构件验算其强度、稳定性及刚度；2屋架构件应按屋面荷载的效应，验算其强度、稳定性及刚度；3楼面梁应按承受楼面竖向荷载的受弯构件验算其强度和刚度。5.1.3楼面梁一般采用帽形或槽形(卷边)构件，在受压翼缘与楼面板采用规定间距的螺钉相连，对面外整体失稳及畸变屈曲的约束有保障，只需要按承受楼面竖向荷载的受弯构件验算其承载力和刚度。在相关构造不能肯定对面外整体失稳及畸变屈曲提供有效约束时，也可以按照本规程第6.1.4条的规定，进行稳定验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.3轴心受压构件的强度和稳定性应按下列规定进行计算：1开口截面除应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定进行计算外，对于不符合本规程第6.1.6条规定的，还应考虑畸变屈曲的影响，可按下列规定进行计算：当λcd＜1.414时：当1.414≤λcd≤3.6时：式中：N——轴压力；A——毛截面面积；Acd——畸变屈曲时有效截面面积；f——钢材抗压强度设计值；λcd——确定Acd用的无量纲长细比；fy——钢材屈服强度；σcd——轴压畸变屈曲应力，应按本规程附录C中第C.0.1条的规定计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.2.2非承重墙体的立柱承受垂直墙面的横向风荷载时，应按本规程第6.1.4条受弯构件的相关规定进行强度和变形验算，计算时可不考虑墙体面板的影响。8.2.2对非承重外墙体，横向风荷载可按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的风荷载取用；对非承重内墙体，横向风荷载可取室内房间气压差，室内房间气压差参照澳大利亚规范可取0.2kN／m2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3构造要求8.3构造要求8.3.1墙体立柱和墙体面板的构造应符合下列规定(图8.3.1)：1墙体立柱宜按照模数上下对应设置。2墙体立柱可采用卷边冷弯槽钢构件或由卷边冷弯槽钢构件、冷弯槽钢构件组成的拼合构件；立柱与顶、底导梁应采用螺钉连接。3承重墙体的端边、门窗洞口的边部应采用拼合立柱，拼合立柱间采用双排螺钉固定，螺钉间距不应大于300mm。4在墙体的连接处，立柱布置应满足钉板要求。5墙体面板应与墙体立柱采用螺钉连接，墙体面板的边部和接缝处螺钉的间距不宜大于150mm，墙体面板内部的螺钉间距不宜大于300mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.3.2在进行整体组装时，应符合下列要求：1墙体结构要增设临时支撑、十字交叉支撑。2楼面梁应增设梁间支撑。3桁架单元之间应增设水平和垂直支撑。4应采取有效措施将施工荷载分布至较大面积。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.2常温环境normalcircumstance温度介于—40℃～60℃时的工作环境或状态。2.1.2此处的术语“常温环境”用来区别本规范的术语“低温环境”，仅适用于本规范的应用，不同于其他规范的术语定义。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.4入模温度temperatureofmixtureplacingtoform混凝土拌和物浇筑入模时的温度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.0.4复合板外墙外保温系统应与基层墙体可靠连接。在基层正常变形以及承受自重、风荷载和室外气候的长期反复作用下，不应产生裂缝、空鼓。外墙外保温系统各组成部分应具有物理-化学稳定性，组成材料应彼此相容并具有防腐性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.0.8复合板外墙外保温工程施工现场的防火要求应符合现行国家标准《建设工程施工现场消防安全技术规范》GB50720的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.2.9防火隔离带应符合现行行业标准《建筑外墙外保温防火隔离带技术规程》JGJ289的有关规定。条文说明4.2.1本条规定了胶粘剂的性能指标，主要用于保温防火复合板的粘结，其性能指标主要参考了现行国家标准《模塑聚苯板薄抹灰外墙外保温系统材料》GB/T29906的有关规定。由于复合板直接通过胶粘剂粘结到建筑基层上，因此，对胶粘剂的粘结强度要求很高，胶粘剂的关键性能指标是与复合板的拉伸粘接强度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2无饰面复合板外墙外保温工程5.2.1无饰面复合板可设计为复合板薄抹灰保温系统，以及作为非透明幕墙中的保温层使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.4复合板的粘贴应符合下列规定：1外墙外侧粘贴复合板施工前，宜先在散水坡以上不小于150mm部位基础墙体上安装托架。2外墙外侧复合板应自下而上沿水平方向横向铺贴，板缝自然靠紧，相邻板面应平齐。上下排之间复合板的粘贴应错缝1/2板长，局部最小错缝不应小于200mm。3应采用点框法或条粘法进行粘贴，板侧面严禁涂抹胶粘剂。Ⅰ型复合板的粘结面积不应小于复合板板面积的50%，Ⅱ型复合板不应小于复合板板面积的60%。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5找平层与基层墙体的粘结强度不应低于0.3MPa。Ⅱ施工要点6.3.2施工前应进行绘排板图、弹线分格，并应符合下列规定：1应根据设计图纸绘制建筑外立面草图并确定优化排板分隔方案，分隔方案应做到省材、美观、安全。2应根据建筑立面设计和保温工程的技术要求，在墙面弹出垂直控制线、水平控制线，并应由控制线处开始测量门窗、线条、墙体等的实际尺寸。3弹线分格时，应在建筑外墙大角及其他必要处挂垂直基准线，每个楼层适当位置挂水平线。应按设计排板图的分隔方案，弹出每块板的安装控制线，确定接缝宽度，并应制作统一塞尺。4应根据实际弹线情况，结合设计排板图，出具相对应每块板的实际尺寸和详细构造图清单。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.4复合板的粘贴应符合下列规定：1复合板与基层墙体的粘贴可采用点框法或条粘法。Ⅰ型复合板的粘结面积不应小于复合板板面积的50%，Ⅱ型复合板的粘结面积不应小于复合板板面积的60%。2复合板应按预先的排版、编号进行粘贴。粘贴应从勒脚部位开始，自下而上，沿水平方向铺设粘贴，在最下面一排复合板的底边，应用通长托板条固定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.1.5检验批质量验收合格应符合下列规定：1检验批应按主控项目和一般项目验收；2主控项目应全部合格；3一般项目采用计数检验时，应有90%以上的检查点合格，且其余检查点不得有严重缺陷；4应具有完整的施工方案和质量检查记录。条文说明7.1.2本条规定了保温防火复合板建筑外墙外保温工程验收的顺序，这是现行国家标准《建筑节能工程施工质量验收规范》GB50411规定的节能保温工程质量验收的程序性要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.2.7复合板外墙外保温工程各类饰面层施工应符合设计要求和现行国家标准《建筑装饰装修工程质量验收规范》GB50210的有关规定，并应符合下列规定：1饰面层施工的基层应无脱层、空鼓和裂缝，基层应平整、洁净，含水率应符合饰面层施工的要求；2饰面层不得渗漏；3复合板及其饰面层与其他部位交接的收口处，应采取密封措施。检验方法：观察检查；核查试验报告和隐蔽工程验收记录。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.2复合板外墙外保温工程所采用的复合板的保温材料的导热系数、密度、垂直于板面方向的抗拉强度、抗压强度、燃烧性能应符合设计要求。检验方法：核查质量证明文件。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.5复合板外墙外保温工程的施工质量，应符合下列规定：1复合板采用的保温材料的厚度应符合设计要求，且不得有负偏差。2复合板与基层及各构造层之间的粘结或连接必须牢固。粘结强度和连接方式应符合设计要求；复合板与基层的粘结强度应做现场拉拔试验。3锚固件数量、锚固位置、锚固深度和拉拔力应符合设计要求。检验方法：观察；手板检查；保温材料厚度采用剖开或拆除封边材料尺量检查；粘结强度和锚固力核查现场拉拔试验报告；核查隐蔽工程验收记录。检查数量：每个检验批抽查不少于3处，其中锚固件每个检验批抽查不少于10处。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.3.3管桩一般可不设端部锚固钢筋，当需要设置端部锚固钢筋时，锚固钢筋宜采用低碳钢热轧圆盘条或钢筋混凝土用热轧带肋钢筋，其质量应分别符合GB/T701、GB1499.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.3.3管桩一般可不设端部锚固钢筋，当需要设置端部锚固钢筋时，锚固钢筋宜采用低碳钢热轧圆盘条或钢筋混凝土用热轧带肋钢筋，其质量应分别符合GB/T701、GB1499.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2.2.2螺旋筋的直径不应小于表3的规定。管桩两端2000mm范围内螺旋筋的螺距为45mm，其余部分螺旋筋的螺距为80mm。螺距允许偏差为±5mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.4产品出厂时，管桩用混凝土抗压强度不得低于其混凝土设计强度等级值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.3.5总判定在混凝土抗压强度、抗裂性能合格的基础上，外观质量和尺寸允许偏差全部合格，则判该批产品为合格，否则判为不合格。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.3.3抽样在同品种、同规格、同型号的出厂检验合格产品中随机抽取10根进行外观质量和尺寸允许偏差检验，10根中随机抽取二根进行抗弯性能检验。抗弯试验完成后，在二根中抽取一根，于管桩中部同一断面的三处不同部位测量保护层厚度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.4.3长度大于30m的管桩或拼接桩，应采用多点吊，吊点位置应另行验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.1.4.4吊点位置应符合设计要求，允许偏差为±200mm。除两端钩吊外，吊索应与管桩纵轴线垂直。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.0.3再生骨料的应用应符合国家有关安全和环保的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2进场检验4.2进场检验4.2.1再生骨料进场时，应按规定批次检查型式检验报告、出厂检验报告及合格证等质量证明文件。4.2.1由于再生骨料的来源较复杂，为了保证来货的性能质量和进行质量追溯，再生骨料进场手续检验应更加严格，应验收质量证明文件，包括型式检验报告、出厂检验报告及合格证等；质量证明文件中还要体现生产厂信息、合格证编号、再生骨料类别、批号及出厂日期、再生骨料数量等内容。用于混凝土或砂浆的再生骨料型式检验、出厂检验按照现行国家标准《混凝土用再生粗骨料》GB/T25177和《混凝土和砂浆用再生细骨料》GB/T25176来执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.4制备和运输5.4制备和运输5.4.1再生骨料混凝土原材料的储存和计量应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《混凝土结构工程施工规范》GB50666和《预拌混凝土》GB/T14902的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.2在山区建设的温室，风压高度变化系数应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定进行修正。7.2.2山区地形对风荷载影响复杂，本规范参照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定对风压高度变化系数进行修正。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【1.0.6农业温室结构设计除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2连接薄钢板或其他金属板的自钻自攻螺钉应符合现行国家标准《自钻自攻螺钉》GBT15856.1～GBT15856.5和《紧固件机械性能自钻自攻螺钉》GB/T3098，加的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4基本规定4.1设计原则4.1.1本标准采用以概率理论为基础的极限状态设计法，以分项系数设计表达式计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4基本规定4.1设计原则4.1.1本标准采用以概率理论为基础的极限状态设计法，以分项系数设计表达式计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.6连栋温室侧墙支撑和山墙支撑布置应符合下列规定∶1侧墙支撑布置间距不宜大于50m;2山墙立柱间未采用桁架连接时，两端应设置山墙支撑，布置间距不宜大于80m;3连栋温室平面布置为凸凹形、阶梯形等不规则形状时，不同侧墙墙面和山墙墙面的侧墙支撑和山墙支撑应分别设置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2平面布置规则的温室结构可按照平面模型分析。当平面布置不规则时，宜采用空间模型分析，6.1.3温室结构采用一阶弹性分析时.构件计算长度应按结构弹性稳定理论确定。构件计算长度应按本标准第6.2节的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2构件计算长度6.2.1塑料天棚构件计算长度应符合下列规定∶1塑料天棚拱架为桁架式时拱架上下弦杆平面内计算长度可取其节间几何长度，平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离;腹杆平面内、外计算长度均可取其几何长度;2塑料大棚拱架为单杆式时，拱杆平面内计算长度可按其轴线长度的1/3取值;拱杆平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4D级的宏观表征为：地基基础出现损害；多数承重构件严重破坏，结构构造及连接受到严重损坏；结构整体牢固性受到威胁，局部结构濒临坍塌3.2评定原则与方法3.2评定原则与方法3.2.1农村住房的危险性鉴定结果应以住房的地基基础和结构构件的危险程度鉴定结果为基础，并结合历史、环境影响以及发展趋势，根据下列因素进行全面分析，综合判断：1各构件的破损程度；2危险构件在整幢住房结构中的重要性；3危险构件在整幢住房结构中所占数量和比例；4危险构件的适修性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.2.6住房危险性鉴定宜通过量测结构或结构构件的位移、变形、裂缝等参数，在综合分析的基础上进行评估。3.2.6由于对房屋承载力计算、房屋传力体系的调查、房屋荷载调查、结构验算的成本太高，农村专业技术力量和技术装备有限，且绝大多数房屋都没有经过设计，难以有效实施。所以规范条文对承载力验算未作要求，而过房屋结构的表象评估来实现对承载力的判断，以提高本标准在农村地区的可操作性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2住房危险性评定4.2住房危险性评定4.2.1满足下列条件的农村住房，其危险性可定性鉴定为A级：1地基基础：地基基础保持稳定，无明显不均匀沉降；2墙体：承重墙体完好，无明显受力裂缝和变形；墙体转角处和纵、横墙交接处无松动、脱闪现象；3梁、柱：梁、柱完好，无明显受力裂缝和变形，梁、柱节点无破损，无裂缝；4楼、屋盖：楼、屋盖板无明显受力裂缝和变形，板与梁搭接处无松动和裂缝；5次要构件：非承重墙体、出屋面楼梯间墙体完好或有轻微裂缝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2满足下列条件的农村住房，其危险性可定性鉴定为B级：1地基基础：地基基础保持稳定，无明显不均匀沉降；2墙体：承重墙体基本完好，无明显受力裂缝和变形；墙体转角处和纵、横墙交接处无松动、脱闪现象；3梁、柱：梁、柱有轻微裂缝；梁、柱节点无破损、无裂缝；4楼、屋盖：楼、屋盖有轻微裂缝，但无明显变形；板与墙、梁搭接处有松动和轻微裂缝；屋架无倾斜，屋架与柱连接处无明显位移；5次要构件：非承重墙体、出屋面楼梯间墙体等有轻微裂缝；抹灰层等饰面层可有裂缝或局部散落；个别构件处于危险状态。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.9.12住房的危险性等级应根据隶属度的大小，按下列情况判断：1μdf≥0.75，应为D级(整幢危房)；2μds≥0.75，应为D级(整幢危房)；3max(μA，μB，μC，μD)＝μA，综合判断结果应为A级(非危房)；4max(μA，μB，μC，μD)＝μB，综合判断结果应为B级(危险点房)；5max(μA，μB，μC，μD)＝μC，综合判断结果应为C级(局部危房)；6max(μA，μB，μC，μD)＝μD，综合判断结果应为D级(整幢危房)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.0.5农村房屋的加固施工，应按下列规定采取质量控制措施：1加固设计方应根据加固设计方案，向施工方进行技术交底；施工方应编制施工组织设计和施工技术方案。2加固材料性能应符合产品标准要求。加固材料、产品应进行进场验收，凡涉及安全、卫生、环境保护的材料和产品应按国家现行相关标准规定进行见证抽样复验。3加固工程施工前，应对原结构、构件进行清理、修整和支护。4施工中应采取有效质量控制措施，并有相应的实施和质量记录。5加固施工中出现一般质量问题时，应及时整改至合格；出现对结构构件存在安全隐患的质量问题时，应及时会同加固设计人员制定有效的处理措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2混凝土拌合用水应采用饮用水或水质符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63规定的天然洁净水。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.5.4钢板、型钢、扁钢和钢管应采用Q235或Q345钢材；对重要结构的焊接构件，若采用Q235级钢，应选用Q235-B级钢。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.8.2聚合物砂浆的等级应按下列规定采用：1砌体结构柱的加固应采用Ⅰ级砂浆；2砌体结构墙的加固可采用Ⅰ级或Ⅱ级砂浆；3混凝土承重结构梁和柱的加固应采用Ⅰ级聚合物砂浆；4混凝土承重结构板的加固，可采用Ⅰ级或Ⅱ级聚合物砂浆。4.8.2国内外结构加固用聚合物砂浆的研制都是分档进行的。不同档次的聚合物砂浆，其所用的聚合物品种、含量和性能有着显著的差别，必须在加固设计选材时予以区分。根据现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728，提出了加固砌体结构柱、砌体结构墙、混凝土承重结构板、混凝土承重结构梁和柱用砂浆的等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.4地基基础加固工程在施工及使用期间，应对房屋进行沉降观测，直至沉降达到稳定或达到加固设计要求。5.1.4房屋进行地基基础加固时，沉降观测是一项必须做的工作，它不仅是施工过程中进行监测的重要手段，而且是对地基基础加固效果进行评价和工程验收的重要依据。沉降观测终止时间应按设计要求确定，或按国家现行标准《工程测量规范》GB50026和《建筑变形测量规范》JGJ8的有关规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.3加固材料的性能应符合本标准第4章相关规定，安全性能指标应满足现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.2对侧向弯曲的木柱，应先对弯曲部分进行矫正，使柱子回复到直线形状，再增设枋木进行加固。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【9.4施工质量检验9.4施工质量检验9.4.1木结构加固结构形式、结构布置、加固部位和构件尺寸，应符合加固设计文件的规定。9.4.1加固的结构形式、结构布置、加固部位和构件尺寸是否符合加固设计文件规定，是影响结构加固效果的第一要素。加固设计文件包括本工程的加固施工图或施工方案、设计变更和设计签发的技术联系单等资料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.4纵波primarywave质点的振动位移方向平行于波的传播方向，波传播时会产生拉应力或压应力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.5检测部位混凝土表面应清洁、平整，且不应有蜂窝、孔洞等外观质量缺陷。当表面不平时，应打磨平整。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.6当检测中出现可疑区域或测点时，应对其复测或加密检测；当仍不能确定时，可取芯验证。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.2.3混凝土结构构件厚度检测应符合下列规定：1在构件测区内应按本规程第4.1节要求布置测点或测线，每测点应取3个有效波形，并应分析各有效的主频(f)。主频(f)与平均值的差不应超过2△f，测点的振幅谱图中构件厚度对应的主频(f)应为3个有效主频的算术平均值。2结构构件厚度应按下式计算：式中：T——结构构件的厚度计算值(m)；vp——混凝土表观波速(m／s)；f——振幅谱图中构件厚度对应的主频(Hz)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.5.3有下列情况之一，可判断结合面分层、空鼓：1冲击弹性波的反射时间明显长于无空鼓区域时。2通过厚度-距离图、三维图、振幅谱图的综合分析得出的测试构件厚度为表层结构厚度时。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【1.0.6冷弯薄壁型钢结构的设计和施工，除应符合本规范外，尚应符合现行有关国家标准的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.2.6格构式轴心受压构件的稳定性应按公式5.2.2计算，其长细比应按下列规定取λ0x和λ0y中的较大值：1缀板连接的双肢格构式构件（如图5.2.6a所示）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【1）最大压应力作用于支承边（如图5.6.2c所示）。当1≥＞0时：当0≥＞-0.4时：当-0.4≥≥-1时：2）最大压应力作用于自由边（如图5.6.2d所示）。当≥-1时：注：当＜-1时，以上各式的k值按＝-1的值采用。图5.6.2部分加劲板件和非加劲板件的应力分布示意图5.6.2本条给出了第5.6.1条有关公式中需要的板件受压稳定系数k的计算公式。这些公式均为根据薄板稳定理论计算的结果经过回归得到的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2对于受弯构件：式中——一个连接件的抗拉承载力设计值，对电阻点焊可＝0.3；h0——最靠近上、下翼缘的两排连接件间的垂直距离；d——单个槽钢的腹板中面至其弯心的距离；q0——等效荷载集度。受弯构件的等效荷载集度应按下列规定采用：对于分布荷载应取实际荷载集度的3倍；对于集中荷载或反力，应将集中力除以荷载分布长度或连接件的纵向间距，取其中的较大值。图6.1.8组合工形截面示意图注：A＇系单个槽钢的弯心；O＇系单个槽钢腹板中心线与对称轴x的交点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7压型钢板7.1压型钢板的计算7压型钢板7.1压型钢板的计算7.1.1本节有关压型钢板计算的规定仅适用于屋面板、墙板和非组合效应的压型钢板楼板。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比：格构式梁可取1／15～1／25；实腹式梁可取1／30～1／45。10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比的建议值，是根据工程经验给出的，但只是建议值，并非硬性规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.9冷弯薄壁型钢结构目测涂装质量应均匀、细致、无明显色差、无流挂、失光、起皱、针孔、气泡、裂纹、脱落、脏物粘附、漏涂等，必须附着良好（用划痕法或粘力计检查）。漆膜干透后，应用干膜测厚仪测出干膜厚度，做出记录，不合规定的应补涂。涂装质量不合格的应重新处理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.2.2放松预应力筋时，混凝土立方体抗压强度应符合设计规定。如设计无要求时，不宜低于设计的混凝土强度等级值的75％。4.2.2混凝土强度偏低，过早的放松预应力筋会造成较大的预应力损失，同时也可能因局部受力过大造成混凝土顺筋裂缝和损伤。工程实践表明，一般情况下，对于混凝土强度等级不低于C30的预应力构件，按75％设计强度放松预应力筋，构件受力状态和粘结锚固性能均满足要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.2.3预应力冷轧带肋钢筋中的预应力损失值可按表4.2.3的规定计算，当计算求得的预应力总损失值小于100N／mm2计时，应取100N／mm2。表4.2.3预应力损失值(N／mm2)注：表中△t为混凝土加热养护时，受张拉的冷轧带肋钢筋与承受拉力的设备之间的温差(℃)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.5公称横截面面积nominalsectionalarea按冷轧扭钢筋原材料公称直径和规定面缩率计算的平均横截面面积。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2预应力冷轧扭钢筋混凝土构件4.2预应力冷轧扭钢筋混凝土构件4.2.1预应力冷轧扭钢筋的张拉控制应力应符合下列条件：0.4fptk≤σcon≤0.7fptk(4.2.1)式中fptk——预应力冷轧扭钢筋抗拉强度标准值；σcon——预应力冷轧扭钢筋张拉控制应力。4.2.1在不导致构件最小配筋率增加，又满足抗裂与刚度的前提下，预应力钢筋的控制应力值σcon，一般不超过0.7fptk，能满足使用要求。结合国内近年来对预应力板类构件的设计使用经验，给出本条建议的张拉控制应力的上、下限值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2受弯构件挠度验算6.2受弯构件挠度验算6.2.1钢筋混凝土和预应力混凝土受弯构件在正常使用极限状态下的挠度，可根据构件的刚度用结构力学方法计算。在等截面构件中，可假定各同号弯矩区段内的刚度相等，并取用该区段内最大弯矩处的刚度。当计算跨度内的支座截面刚度不大于跨中截面刚度的两倍或不小于跨中截面刚度的二分之一时，该跨也可按等刚度构件进行计算，其构件刚度可取跨中最大弯矩截面的刚度。受弯构件的挠度应按荷载效应的标准组合并考虑荷载长期作用影响的刚度B进行计算，所求得的挠度计算值不应超过本规程表4.1.4规定的限值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.5简支板或连续板下部纵向受力钢筋伸入支座的锚固长度不应小于10d。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.5.5简支板或连续板下部纵向受力钢筋伸入支座的锚固长度不应小于10d。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.6.9冷轧扭钢筋在搭接接头长度范围内，其箍筋的间距不应大于最小搭接钢筋标志直径d的10倍，且不应大于100mm。7.6.1～7.6.9冷轧扭钢筋最大标志直径为12mm，因此在梁内应用主要是小跨度的楼层次梁和过梁等非抗震构件，有关配筋构造应符合GB50010要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.5叠合薄板构件脱模时混凝土强度等级应达到设计强度的100％。起吊时应先消除吸附力，然后平衡起吊。8.2.4、8.2.5对冷轧扭钢筋的铺设绑扎提出了基本要求，与普通钢筋工程基本相同。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.6实测伸长值应在初应力为张拉控制应力10％左右开始量测，并加上初应力段的推算弹性伸长值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录BⅠ型冷轧扭钢筋与HPB235抗拉强度设计代换附录BⅠ型冷轧扭钢筋与HPB235抗拉强度设计代换B.0.1当结构构件的承载能力采用Ⅰ型冷轧扭钢筋代换HPB235时，其截面面积应按下式计算：As=0.583A1(B.0.1)式中As——冷轧扭钢筋截面面积；A1——HPB235截面面积。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.0.3海米板宽HPB235改用Ⅰ型冷轧扭钢筋代换，可按表B.0.3取用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.25冻结界(锋)面freezingfront正冻地基土中位于冻结前沿起始冻结温度处的平(曲)面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.42融化盘thawbulbunderheatedbuilding采暖建筑物下，多年冻结地基土的一部分发生融化。融化界面形如盘、盆状。故称融化盘。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5基础的埋置深度5.1季节冻土地基5基础的埋置深度5.1季节冻土地基5.1.1对强冻胀性土、特强冻胀性土，基础的埋置深度宜大于设计冻深0.25m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2采取的结构措施应符合下列规定：1)可增加建筑物的整体刚度；设置钢筋混凝土封闭式圈梁和基础梁，并控制建筑物的长高比：2)建筑平面宜简单，体形复杂时，宜采用沉降缝隔开；3)宜采用独立基础或桩基；4)当外墙上内横隔墙间距较大时，宜设置扶壁柱；5)可加大上部荷重，或减小基础与冻胀土接触的表面积；6)外门斗、室外台阶和散水坡等附属结构应与主体承重结构断开；散水坡分段不宜超过1.5m，坡度不宜小于3％，其下宜填筑非冻胀性材料；7)按采暖设计的建筑物，当年不能竣工或入冬前不能交付正常使用，应采取相应的越冬措施；对非采暖建筑物的跨年度工程，入冬前基坑必须及时回填，并采取保温措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.5热棒、热桩基础7.5热棒、热桩基础7.5.1当采用其他技术不能保证地基、基础的稳定时，可采用热棒，热桩基础。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5.3常用的热桩、热棒基础可分为：1空心桩-热棒架空通风基础；2填土热棒圈梁基础；3钢管热桩架空通风基础。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.5.11热桩、热棒基础应与地坪隔热层配合使用。隔热层的厚度和设置位置应按结构要求，通过热工计算确定。7.5.11热虹吸基础应与地坪隔热层配合使用的要求，是基于技术上和使用上的以下要求：1热虹吸在暖季不能工作，热虹吸地基的控制融化深度，主要靠地基活动层热阻来保证。因此，应加强地坪隔热，增加活动层热阻，确保地基融化深度在设计值；2地坪隔热可减少房屋热损失，是节约能源政策的要求；3贯彻“以人为本”，提高房屋居住的舒适度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.2.17在多年冻土地区施工时，应减少基坑暴露时间。当挡墙长度较大时，应采用分段施工。基础砌筑完成后，应立即回填。回填前，基坑中积水应予排干，用细颗粒土回填并分层夯实。不得用冻土块回填基坑，基坑顶面应做成不小于4％的排水坡。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3根据软土地区荷载试验资料，承压板宽度从500mm变化到3000mm，所得到的比例极限相同，P0.02变化范围在100kPa～140kPa，说明土内摩擦角较小时，承压板面积对地基承载力影响不大。冻土与软土一样，一般内摩擦角较小或接近零度，因而实际上也可忽略承压板面积大小对承载力的影响，另外冻土地基强度较高，增加承压板面积，使试验工作量增加。因此，附录F中规定一般承压板面积为0.25m2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.0.9同一土层参加统计的试验点不应少于3点，当试验实测值的极差不超过其平均值的30％时，取此平均值作为该土层冻土地基承载力的特征值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【H.0.6单桩竖向极限承载力的确定应符合下列规定：1慢速加载时，破坏荷载的前一级荷载即为桩的极限承载力；2快速加载时，找出每级荷载下桩的稳定下沉速度(即稳定蠕变速率)，并绘制桩的流变曲线图(图H.0.6)，曲线延长线与横坐标的交点应作为桩的极限承载力；3参加统计的试桩，当满足其极差不超过平均值的30％时，可取其平均值为单桩竖向极限承载力。当极差超过平均值的30％时，宜增加试桩数量并分析极差过大的原因，结合工程具体情况确定极限承载力，对桩数为3根及3根以下的柱下承台，应取低值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【附录K冻土、未冻土热物理指标的计算值附录K冻土、未冻土热物理指标的计算值K.0.1根据土的类别、天然含水率及干密度测定数值，冻土和未冻土的容积热容量、导热系数和导温系数可分别按表K.0.1-1～表K.0.1-4取值。大含水(冰)率土的导热系数在无实测资料时可按表K.0.1-5取值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1术语2.1.1冻土frozengroundsoil具有负温或零温度并含有冰的土(岩)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.2.4土的季节冻结与融化参数：Z0、Zd——土的季节冻结深度标准值和设计值；Zm0、Zmd——土的季节融化深度标准值和设计值；Zn、Za——多年冻土的天然上限和人为上限；η——冻土层的平均冻胀率；Tcp——多年冻土年平均地温；Hcp——地温年变化深度；mV——冻土融化后体积压缩系数；δ0——冻土融化下沉系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.5当遇地表水、多层地下水时，应分层测定地下水水位、采取水样。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.4.4地球物理勘探时应取得场地的冻土地球物理勘探参数，当资料缺乏时还应实测其地球物理勘探参数。6.4.4冻土地球物理勘探参数是保证地球物理勘探质量的关键因素，该资料是进行内业解译的重要依据，必须收集有关不同方法实测的冻土物理参数。当该资料缺乏时，应在测区实测，以满足工作需要。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.3原位测试试验项目应根据冻土特性和工程性质选定。冻土观测应包括在勘察阶段的观测和施工阶段、运营阶段的监测。7.1.2、7.1.3有关冻土动力学特性等试验目前尚无统一试验标准，如工程需要进行诸如此类试验时，应详细说明试验方法及试验结果整理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.3可行性研究勘察阶段报告的内容，应重点阐明场地稳定性和适宜性问题，并应根据搜集的资料和必要的勘察工作，对场地地形地貌、地质构造、冻土特征、冻土现象、地层岩性和地下水条件等基本概况进行综合评价，同时应提出设计方案比选意见和建议。8.2.3可行性研究阶段工程地质勘察报告的内容，应在收集资料和调查研究的基础上，结合必要的勘察和测试工作，对拟选场址的稳定性和适宜性进行技术经济论证，提出设计方案比选意见和建议。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.8工可勘察阶段工程地质调绘应初步查明线路通过地区的冻土工程地质条件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【11.2.3规划阶段的冻土工程地质勘察工作应分为准备工作和工程地质勘察工作两部分，并应符合下列规定：1准备工作应包括资料的搜集和整理、工作地区的现场踏勘、编写工程地质勘察工作大纲；2工程地质勘察工作应包括了解规划河流、河段、渠线、灌区的冻土工程地质条件，并应重点了解拟建工程的冻土工程地质条件；应了解梯级坝址及水库的冻土工程地质条件和主要冻土工程地质问题，并应论证梯级兴建工程的冻土工程地质条件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.10引调水工程线路应进行冻土工程地质测绘，比例尺可选用1：10000～1：50000，测绘范围宜包括各比选线路两侧各0.5km～1.0km。应重点调查了解沿线及主要渠系建筑物的冻土工程地质条件和主要冻土工程地质问题。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.4招标设计和施工详图设计阶段勘察11.4招标设计和施工详图设计阶段勘察11.4.1招标设计和施工详图设计阶段的冻土工程地质勘察应在审查批准的初步设计报告基础上，复核、检验、核定前期勘察的地质资料，查明遗留的工程地质问题，补充论证专门性工程地质问题。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【11.4.7在施工过程中应对主要工程施工地段进行冻土稳定状况的监测。11.4.7冻土温度的变化是决定冻土动态的主要因素。在建筑物施工过程中，由于地基开挖、人类活动等的影响，冻土状态可能发生较大的变化。因此，在施工过程中对冻土温度的观测，并根据温度观测结果对冻土的稳定性进行检查评价是施工地质工作的重要内容。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【12.1.4管道工程的冻土工程地质勘察应根据不同工程勘察阶段开展冻土工程地质调查与测绘、勘探、取样、试验、观测等工作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【13.1.3架空送电线路的冻土工程地质勘察应根据勘察阶段、线路复杂程度和勘察作业条件等因素采用综合性的勘察方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.4.5施工图勘察的勘探孔深度应根据杆塔的受力性质、基础型式和冻土工程地质条件综合确定，并应符合下列规定：1宜为基础埋深以下1倍～1.5倍基础底面宽度，且不应小于2倍～3倍的天然上限，遇高含冰量冻土时应予以加深或穿透；2对于桩基础应超过桩端下2.0m；3测量地温钻孔深度应为16.0m～20.0m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2如没有试验条件和资料时，冻土融化下沉系数δ0可依据冻结地基土的土质、物理力学性质，按下列公式计算：1)按本规范表3.2.2中地基土含水率判别的Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ类土，冻土融化下沉系数δ0应按下式计算：式中：a1——系数，按表C.0.4-1确定；w0——起始冻土融化下沉含水率，可按表C.0.4-1确定。表C.0.4-1a1、w0值注：1对于粉黏粒含量小于15％时a1取0.4。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【表C.0.4-5各类冻土融化后体积压缩系数mv(MPa-1)附录D土的季节融化与冻结深度附录D土的季节融化与冻结深度D.0.1土的季节融化深度应符合下列规定：1标准融深Zm0，应以当地实测资料为准；无实测资料时，可按下列公式计算：2融化指数的标准值∑Tm(度·月)应以当地实测资料为准，对无实测资料的山区可按下列公式计算：式中：L——纬度(度)；H——海拔(100m)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【N.0.2冻土地区地球物理勘探应选择适宜冻土地区勘探的物探仪器，并应做好仪器、设备的标定、检测、调试等工作。N.0.2由于冻土一般分布在高寒、高海拔、高纬度或高山地区，地质、环境、气候、交通等条件比较差，因此，对地球物理勘探仪器的适宜性和稳定性要求较高。工作前应重视地球物理勘探仪器的选型、检测、调试工作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【N.0.9对所取得的地球物理勘探资料应结合场地条件、冻土特征、冻土发育情况及场地干扰等因素综合解译，必要时应采用挖探、钻探等手段验证。N.0.9由于场地条件和冻土所处的地质环境不同，地球物理勘探资料的解释结果往往具有多解性。各种地球物理勘探方法的使用均具有一定的前提条件，因此冻土区地球物理勘探资料解释过程中应首先对由场地干扰因素(如地面建筑、管道、高压线、振动等)引起的歧变点或干扰异常加以剔除，然后结合已有勘探资料、场地条件、冻土特征及冻土发育情况等因素综合分析。对重点工程或冻土条件变化较大地段应布置钻孔验证。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【1.0.2本规程适用于建筑与市政工程刚-性桩复合地基的设计、施工及质量检测。1.0.2刚-柔性桩复合地基适用于具有较深厚压缩性土层的地基，通过较长的刚性桩将上部荷载传递给较深土层。近年来，刚-柔性桩复合地基除在建筑和市政工程中得到广泛应用外，在高等级公路建设中也已得到应用，可供参考。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.4刚-性桩复合地基的设计、施工及质量检测，除应符合本规程外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.5褥垫层cushion在复合地基和基础之间设置的垫层。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6质量检测6质量检测6.0.1刚-柔性桩复合地基质量检测宜在施工结束28d后进行。6.0.1钻孔灌注桩混凝土浇筑后需要28d才达到龄期；预制桩施工后桩周土体受到挤压扰动，土体中会产生较大的超孔隙水压力，并出现土体隆起现象。地基土体中超孔隙水压力消散或土体重新固结均需要一定的期限，土体重新固结后桩的承载力更接近实际的承载力。水泥土搅拌桩或旋喷桩水泥，土强度要在90d才达到龄期。综合考虑刚-柔性桩复合地基质量坚持宜在地基施工结束28d后进行。对水泥土强度可由不同龄期的强度推算90d龄期的强度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.10金属切削机床metalcuttingmachinetool用切削、特种加工等方法加工金属工件，使之获得所要求的几何形状、尺寸精度和表面质量的机器。条文说明2.1.1～2.1.10本节所列的术语均按现行国家标准《工程振动术语和符号标准》GB/T51306、《工程结构设计基本术语标准》GB/T50083的规定和本标准的专用名词编写。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.7动力机器基础与建筑物的基础、上部结构以及混凝土地面宜分开。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3其他机器基础可取1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.3.3根据不同动力机器的特点规定了相应的地基承载力动力折减系数取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.9天然地基的阻尼比应按下列规定计算：1竖向阻尼比宜按下列公式计算：(1)对于黏性土：(2)对于粉土、砂土：式中：ζz——天然地基竖向阻尼比；m——基组质量比；m——基组的质量(t)；ρ——地基土的密度(t/m3)。2水平回转向、扭转向阻尼比宜按下列公式计算：式中：ζh1——天然地基水平回转耦合振动第一振型阻尼比；ζh2——天然地基水平回转耦合振动第二振型阻尼比；ζψ——天然地基扭转向阻尼比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.4.22计算桩基阻尼比时，宜计入桩基承台埋深对阻尼比的提高作用，桩基竖向、水平回转向以及扭转向阻尼比提高系数，宜按下列规定计算：1对于摩擦桩：2对于端承桩：式中：βz——桩基承台埋深对竖向阻尼比的提高系数；β——桩基承台埋深对水平回转向或扭转向阻尼比的提高系数。条文说明Ⅰ天然地基3.4.1天然地基和桩基的基本动力参数是随着地基土的性质和构造而变的，在实践过程中并不能普遍应用标准给出的抗压刚度系数，而应进行现场原位测定。因此，一般情况下，宜由现场测试确定。如设计者有经验，且又无条件做现场测试时，宜按本节采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.3对工作转速为3000r/min且功率不大于125MW的汽轮发电机组，当基础为由横向框架与纵梁构成的空间框架，且同时满足下列条件时，可不进行动力计算：1中间框架、纵梁：Gi≥6Ggi(4.1.3-1)2边框架：Gi≥10Ggi(4.1.3-2)式中：Gi——集中到梁中或柱顶的总重力(kN)；Ggi——作用在基础第i点的机器转子重力(kN)。Ⅱ振动计算4.1.4框架式基础的振动位移，可按本标准附录B的规定进行计算，并宜符合下列规定：1一般情况下，可只计算扰力作用点的振动响应；2工作转速时的计算响应宜取一定范围内的最大响应，其范围值宜根据计算模型确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.17在多个扰力作用下，质点的动内力可按下式计算：式中：Si——质点i的动内力(kN)；Sik——第k个扰力对i点产生的动内力(kN)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3地震作用组合宜包括永久荷载、可变荷载、当量静力荷载、地震作用，当量静力荷载的组合值系数可取0.25，地震作用的组合值系数可取1.0。Ⅳ构造要求4.2.12框架式基础的尺寸应符合下列规定：1基础底板宜设计成矩形平板，底板厚度可取底板长度的1/12～1/10，但不应小于柱截面高度和基础顶板厚度的较大值；2柱截面宜设计成方形或矩形，截面最小宽度不宜小于柱净高的1/10，并不得小于450mm；3基础顶板厚度不宜小于其净跨度的1/5～1/4，且不应小于800mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.2.13框架式基础的配筋应符合下列规定：1底板的板顶和板底均应配置钢筋网，钢筋直径不宜小于16mm，钢筋间距宜为150mm～200mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5往复式机器基础5.1一般规定5.1.1往复式机器基础设计原则、地基要求、与相邻结构的要求，应符合本标准第4.2.1条～第4.2.3条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5往复式机器基础5.1一般规定5.1.1往复式机器基础设计原则、地基要求、与相邻结构的要求，应符合本标准第4.2.1条～第4.2.3条的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.1.2往复式机器基础应采用整体性较好的钢筋混凝土结构，而且动力计算采用单质点模式并要求基组是刚体。因此，当机器安装在厂房底层时，一般做成高出地面的大块式基础；当机器安装在厂房的二层标高时，则做成墙式基础，但要满足第5.3节中的构造要求。往复式机器因转速较低，一般设计时把基础和刚性地坪相连，可提高地基刚度和机组自振频率，以减少振动位移。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.3.2大块式和墙式基础计算模式为刚体，基础各部分之间基本上没有相对变形，因而一般不必进行承载力计算。曾经对某厂红旗牌压缩机装配式基础表面钢筋测定所得应力仅为0.7MPa～1.4MPa，也证实了基础表面钢筋基本是不受力的。对块体基础配置表面钢筋，目的是防止施工时混凝土水化热形成内外温差，导致温度裂缝。表面钢筋要求细而密，以利于阻止裂缝的扩展。底板悬臂部分有局部变形，配筋应按强度计算确定。顶板采用梁板结构时，也要考虑强度问题。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.1.6锻锤落下部分的最大速度应符合下列规定：1对于单作用的自由下落锤，可按下式计算：2对于双作用锤，可按下式计算：3当给出锻锤最大打击能量时，应按下式计算：式中：H——落下部分最大行程(m)；Po——气缸最大进气压力(kPa)；Ao——气缸活塞面积(m2)；E1——锤头最大打击能量(kJ)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.9砧座下垫层的总厚度不应小于表6.1.9的规定值，总厚度可按下式计算：式中：fc——垫层承压强度设计值(kN/m2)；E——垫层的弹性模量(kN/m2)。Ⅲ构造要求6.1.10砧座下垫层的铺设方式应符合下列规定：1木垫横放并由多层组成时，上下各层应交迭成十字形；最上层沿砧座底面的短边铺设，每层木垫厚度不宜小于150mm，并应每隔0.5m～1.0m用螺栓将方木拧紧，螺栓直径可按表6.1.10采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.1～6.2.3落锤破碎坑基础的平面尺寸根据一次装满需破碎的废金属数量和规格而定。破碎坑基础形式，一般根据生产需要及破碎金属的数量、材质和规格、破碎坑及其砧块平面尺寸、地基土的类别和落锤冲击能量而定。国内无厂房的简易碎铁设备(如三角破碎架)，一般均不设置钢筋混凝土基础，而采用简易破碎坑基础。当碎铁设备设在厂房或露天厂房时，一般均采用钢筋混凝土破碎坑基础。破碎坑基础的构造，例如砧块厚度和重量，填充层的材料、规格和厚度，坑壁的保护，坑壁和底板的厚度与配筋量，需根据落锤冲击能量大小确定。本规范对国内不同冲击能量的落锤破碎坑基础做了大量的调查研究，对破碎坑基础的构造作了具体的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【8.2.6磨机墙式基础振动位移控制点，宜取基础顶板的角点。Ⅲ内力计算8.2.7卧式磨机基底静压力计算时，除应符合本标准第3.3.1条规定外，尚应包括碾磨体的定向水平荷载产生的基底倾覆力矩，倾覆力矩值可按磨机内碾磨体总重力的15％作用于端轴承中心处计算(图8.2.7)。Ⅳ构造要求8.2.8磨机基础与相邻建筑物基础的基底应持平并完全脱离；当局部重叠时，应设凹槽垫干砂或柔性材料隔离；当周围环境对振动控制要求较高时，基础四周宜设隔振沟。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.2电动振动台基础Ⅰ动力计算9.2.1电动振动台基础动力设计时，应验算下列情况下基础的振动：1竖向激振力作用在基础重心上，基础产生的竖向振动[图9.2.1(a)]；2竖向激振力作用点偏离基础重心，作用在通过平行于基础长边的对称轴上，基础产生俯仰和平动耦合振动[图9.2.1(b)]；3水平激振力作用在基础上方，且平行于基础长边的对称轴，基础产生侧倾和平动耦合振动[图9.2.1(c)]。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.0.5基础的配筋应符合下列规定：1在机床基础中配置钢筋网时，钢筋直径宜采用8mm～14mm，间距宜采用150mm～250mm，钢筋网宜配置在下列位置：1)软弱地基土上或地质不均匀处的基础顶面和底面；2)基础受力不均匀或局部受冲击作用的部位；3)长度大于6m且小于11m的基础顶面和底面；4)基础内坑、槽、洞口的边缘或基础断面变化较大部位；5)支承点较少，集中力较大的部位。2当基础长度不小于11m或机床移动部件的重力较大时，宜按弹性地基梁、板计算配筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.3锚杆的主筋宜为单根，锚杆的孔径可取主筋直径的3倍，且应大于主筋直径加50mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录B框架式基础的动力计算B.1空间多自由度体系计算B.1.1框架式基础采用空间多自由度体系进行有限元计算时，宜采用梁单元与实体单元模型，梁单元模型根据单元质量矩阵的不同，可采用集中质量模型和协调质量模型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.2散体桩granularcolumn碎石、砂、砖瓦碎块、钢渣、矿渣等散体材料形成的桩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2散体桩granularcolumn碎石、砂、砖瓦碎块、钢渣、矿渣等散体材料形成的桩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.2施工准备5.2施工准备5.2.1施工前应具备下列资料：1岩土工程勘察报告、建筑物平面布置图、桩位布置图及技术要求；2砂、石、水泥、石灰、粉煤灰、钢材等原材料的产品合格证书及抽样送检报告；3砂石配比、水泥土配比、混凝土配比试验资料；4预制混凝土方桩、先张法预应力管桩、钢桩等成品桩产品合格证书及现场抽样检验资料；5试验性施工资料；6平面及高程引测点资料；7邻近建(构)筑物和地下设施类型、分布及结构质量情况；8专项施工方案。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2术语和符号2.1术语2术语和符号原标准本章为符号和代号，本次修订改为术语和符号。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4地基危险性鉴定4.1一般规定4地基危险性鉴定4.1一般规定原标准将地基和基础合并作为房屋的组成部分进行鉴定，本标准采用两阶段的鉴定方法，在修订中将地基和基础分别进行鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.2房屋危险性鉴定应以幢为鉴定单位。6.1.2原标准中，危险房屋鉴定以“幢”为鉴定单位是日常工作中通俗的说法，实际上，当房屋上部结构设有结构缝时，应对传力体系独立的各结构单体分别进行鉴定后作出鉴定结论。本次修订时，保留原标准中以“幢”为鉴定单位的说法，但在实际鉴定工作中，应注意区分上部结构设结构缝时的情况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.2.2在地基、基础、上部结构构件危险性呈关联状态时，应联系结构的关联性判定其影响范围。6.2.2本条规定了在地基危险状态及基础和上部结构构件危险性判定时，应综合分析构件的关联影响。对有关联的危险构件，应防止漏判；对无关联的危险构件，应避免误判。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7鉴定报告7鉴定报告7.0.1危险房屋鉴定报告宜包括下列内容：1房屋的建筑、结构概况以及使用历史、维修情况等；2鉴定目的、内容、范围、依据及日期；3调查、检测、分析过程及结果；4评定等级或评定结果；5鉴定结论及建议；6相关附件。7.0.1本标准对鉴定报告的格式不作强制性的规定，各地区的房屋管理部门和相关单位，可根据本标准的原则及具体鉴定要求自行设计报告格式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.0.7为了有计划地保护古建筑，需要根据其残损程度与使用要求进行不同程度的修缮。因此，宜对古建筑的修缮工程加以分类，以便于进行规划、设计、施工与管理。这里需要说明的是，本条文内容与1986年文化部颁发的《文物保护工程管理办法》中文物保护工程的分类是一致的，只是限于本标准的适用范围，而未列人“保护性设施建设工程”一项。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.1.4制订本规定的目的在于保证勘查的结果能很好地满足工程需要，并防止因勘查不当而损害文物。这里需要说明的是，本标准未对勘查所测绘的图纸，提出具体的绘制要求，但一般可按文化部文物字（86）第917号文颁发的《纪念建筑、古建筑、石窟寺修缮工程管理办法》的要求绘制。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.3.3当维修古建筑需揭瓦时，应查清下列情况：1屋顶式样，包括正脊、垂脊、戗脊、博脊的纹样、尺寸、相对位置及做法；2屋面的坡长、曲线囊度、瓦垄数及做法；3瓦件的形制、规格、色彩和数量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2古建筑木结构残损点的勘查应符合下列规定：1古建筑木结构勘查项目的残损点，应按其对结构、构件安全性的影响程度划分为未见残损、轻度残损、中度残损和重度残损四种状况；2对未见残损和轻度残损，可由鉴定人员根据实际完好程度作出判断；3对显著残损，应按本节给出的其低限标准进行评定，而评定结果取“中度残损”或“重度残损”，宜由鉴定人员根据实际严重程度进行判定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4古建筑承重木梁、枋的残损点，应按表6.2.4的标准评定。表6.2.4承重木梁、枋残损点评定标准注：表中l为计算跨度；h为构件截面高度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.8当古建筑木构架中部分使用石柱时，其石柱的残损点应按表6.2.8进行评定。表6.2.8承重石柱残损点评定标准续表6.2.86.2.9古建筑木构架的围护结构，其砖墙的残损点应按表6.2.9进行评定。表6.2.9砖墙残损点评定标准续表6.2.9注：表中符号H为墙的总高；Hi为层间墙高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.2在古建筑木结构的保护工程中，由于主要是进行承重结构、构件的安全性鉴定，因而在它的勘查项目之间已无主次之分；任一勘查项目存在安全问题，均可能导致该结构、构件无法正常承载，甚至破坏的后果。因此，宜采用按最低等级的项目确定构件安全性等级的定级原则。这也就是国内外常用的、所谓的“最小值原则”。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.4结构体系鉴定评级6.4.1对下列情况，宜进行结构体系的鉴定评级：1需评定结构体系的整体牢固性；2当鉴定对象为古建筑群，需制订修缮工程计划和实施科学管理时。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.4.7当建筑物受到振动作用引起管理部门对古建筑结构安全表示关注或振动引起的结构构件损伤，已可通过目测判定时，应按本标准附录G的规定进行检测与评定。当评定结果对结构安全性有影响，应将上部承重结构安全性鉴定所评等级降低一级，且不应高于C级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.2古建筑地基基础的安全性鉴定评级，应根据地基变形或地基承载力的评定结果进行确定；对建在斜坡场地的古建筑，还应按边坡场地稳定性的评定结果进行确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2对抗震设防烈度为8度和9度时的建筑，除应按本条第1款鉴定外，尚应按表6.6.3的规定进行鉴定。表6.6.3设防烈度为8度和9度的古建筑木结构抗震构造鉴定要求注：表中B为墙厚，当墙厚上下不等时，按平均值采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.4对拆下的构件，经检查确需更换或修补加固时，应按本标准第7.4节~第7.6节有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2木材树种和材质的选择，应符合本标准第7.2节的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.6当木柱严重残损，已不能正常使用，而又无法加固或支顶保存时，则应更换新柱以确保古建筑的安全。本条规定了更换新柱的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.6.3斗栱中的翘昂、栱、枋等受弯构件，在年久失修的情况下，会产生较大的挠度，但由于斗栱是用多层纵横叠搭的杆件组成，具有类似弹弓的传递荷载作用，且所用的木料均无木节等缺陷，因而在挠度不大于1/120的情况下，仍然可以继续使用。为了弥补挠度过大造成的尺寸偏差，修缮时可在斗腰（宋代称平）的上端粘贴硬木垫，以使斗栱与檩枋贴紧，有利于原构件的保护。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.2对在湿陷性黄土、膨胀土、红黏土场地上的古建筑，应加强其基础的维护。应保持排除地表水的天然条件，避免截断雨雪水的天然流径路线。水池应布置在地势低的地方。建筑物周边应设置散水坡。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.2.8选择古建筑地基的加固方案时，应根据地质勘察资料，了解当地的工程地质和水文地质条件，并通过计算确定地基荷载的影响深度和影响范围。然后结合当地材料来源、施工设备条件和质量控制要求等因素，综合选定合理的加固方法。例如：尽管大量工程实践经验表明，采用混凝土或钢筋混凝土灌注桩、水泥灌浆、硅化加固、旋喷加固等方法处理，均能取得较好的效果，但施工比较复杂、费用较高，如果荷载影响深度不大且为局部加固时，一般可采用抬梁换基、加设砂石垫层等简便方法处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.6、8.4.7古建筑墙面的修缮，应先做调查研究，并做好详细的书面记录，不仅应注意墙面的色泽，墙边的纹饰，还应在清铲灰皮时注意灰皮下层有无壁画。拆砌有壁画的墙壁，需经批准，并有可靠的揭取和复原措施，方可动工。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.5瓦顶8.5.1屋顶除草后，应随即勾灰堵洞；松动的瓦件应坐灰安牢。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.2木构架工程的验收9.2.1对局部或全部拆落的木构架修缮工程，应在木构架安装完成后，由文物行政主管部门会同有关单位及时检查整体造型、整体形制尺寸及各种构件的安装位置，并应进行检查验收记录。木构架安装尺寸允许偏差应符合表9.2.1的规定。表9.2.1木构件安装的允许偏差（mm）续表9.2.1注：H为柱高设计尺寸。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.8瓦顶揭工程的验收，应符合下列规定：1苫背的曲线轮廓和尺寸应符合设计要求，苦背的表面应无裂纹和其他影响防水的缺陷。苫背的检查验收应在苫背层完全干燥后立即进行，并应按隐蔽工程的要求提交检查报告。2瓦顶式样，各种瓦垄行数，各种瓦兽件的形制、尺寸、色泽，应符合原状或设计要求。3瓦垄应垄直当匀，屋面曲线应流畅。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.3.12防雷、防火、防潮、防腐、防虫害等防护工程的验收，应按设计要求及国家现行有关标准进行。条文说明9.3.2、9.3.3这两条主要明确以下两点：1对原有地基基础和排水设施的保养和修缮，由于一切按原样重做，故应按设计文件规定的质量要求进行检查和验收。至于地基基础工程，因属于隐蔽工程，故尚应做检查记录。2对新造的基础和排水设施，由于其隐蔽部位多改用现代水泥等材料制作，故应按国家现行有关标准进行检查验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.4石作验收注意事项：1补配石料容易以假乱真。在检查验收石作工程遇到这种情况时，应要求在适当部位留下补配痕迹，以使后人能够辨认。2承重石构件所用的胶粘剂，应有胶液活性及胶粘强度等检验的书面报告，供验收审查。若胶粘剂未经检验，不得同意验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【A.0.2古建筑木结构的防腐防虫药剂、防腐剂载药量应符合现行国家标准《防腐木材的使用分类和要求》GB/T27651的规定。防腐剂表层透人深度宜根据木材树种及生物危害程度确定。当用桐油作隔潮防腐剂时，宜添加5%的三氯酚钠或菊酯，亦可添加现行国家标准《木材防腐剂》GB/T27654中的其他防腐剂。当需用熏蒸法进行防腐处理时，可采用氯化苦作为防腐、杀虫的熏蒸剂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【B.0.5~B.0.7为使古建筑免遭火灾的破坏，这些消防设施都是十分必要的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【C.0.3古建筑木结构装设防雷装置，应经专项论证。当确需装设时，应符合下列规定：1应有防直击雷和防雷电感应的装置；2应对雷击时所产生的接触电压、跨步电压和各种架空线路引来的危害采取防护措施；3当古建筑内部有大型金属构件或存放有金属物体、金属设备时，尚应对雷击后所产生的电磁感应的影响采取防护措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【附录D变形监测要求D.0.1变形监测可分为水平位移监测、垂直位移监测、三维位移监测和其他位移监测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【D.0.10根据现场条件和精度要求，三维位移监测可选择全站仪等光学仪器法、卫星定位系统法、摄影监测法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.0.7古建筑中斗栱的各部件尺寸，应按各时期的建筑法式确定，可不作结构验算。当维修中发现大斗原件被压扁，则应验算新斗的横纹承压强度。横纹承压设计强度，应按全表面横纹承压采用。当横纹承压强度不能满足计算要求时，宜改用硬质木材制作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2测点testpoint测区内的一个回弹检测点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.测区表面应为混凝土原浆面，并应清洁、平整，不应有疏松层、浮浆、油垢、涂层以及蜂窝、麻面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.12固模剪力墙shearwallwithfixed-form轻钢构架固模剪力墙和部分预制空心固模剪力墙的统称。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.4计算系数及其他：βc——混凝土强度影响系数；γRE——剪力墙承载力抗震调整系数；λ——截面的计算剪跨比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.3对于全装修住宅，土建工程和装修工程应一体化设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.3墙6.3墙6.3.1墙体轻钢构架应符合下列规定：1应将轻型钢格构或焊接钢筋格构沿墙体竖向布置；2墙体轻钢构架双排钢筋焊接网之间应设置拉筋，其双向间距不宜大于600mm，直径不应小于6mm；3墙厚相同时，宜采用同规格的轻型钢格构，并宜减少安装单元的种类；4宜按楼层划分竖向安装单元。6.3.1对剪力墙底部加强部位，除钢带经平面外拉伸形成的整体式轻型钢格构外，其余形式的轻型钢格构的缀条和焊接钢筋格构的横向钢筋不应计入拉筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.4相邻空心墙模的竖向接缝宽度不应小于20mm。6.3.4针对竖向接缝构造，规程编制组进行的带接缝空心模剪力墙受力性能试验结果证明其能够满足受力要求，且便于施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.2空心墙模模具的尺寸偏差及检验方法应符合表7.3.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.3.3空心墙模混凝土浇筑前，应对模具内轻钢构架或钢筋骨架进行隐蔽工程验收，其性能及质量要求应符合本规程第7.2节的有关规定。7.3.3空心墙模混凝土浇筑前，应按要求对墙体竖向受力钢筋、水平分布筋、拉结筋以及预埋件等进行隐蔽工程检查，这是保证空心墙模满足结构性能的关键质量控制环节。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.3.8空心墙模允许偏差项目及检验方法应符合表7.3.8的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.4保温固模宜采用平模工艺生产，应采取可靠工艺措施保证构件上下层混凝土的厚度误差控制在±2mm之内。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.9外墙凹槽板应根据轻混凝土的品种、工作性能、外墙凹槽板的规格形状等制定合理的振捣成型操作方案。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.4.11凹槽板的外观检验可按现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的有关规定进行判断。凹槽板外观质量不应有严重缺陷，且不宜有一般缺陷。对已经出现的一般缺陷，应按技术方案进行处理，并应重新检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.4墙体轻钢构架的安装支撑宜采用可调节的支撑架，也可采用垫木、钢管等组装而成的安装支撑。8.2.4墙体轻钢构架的支撑体系应具有足够的强度、刚度和稳定性，必要时需进行承载力验算，严格按照专项施工方案施工。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.5.11保温固模和空心墙模的临时支撑措施，应在现浇混凝土强度达到设计要求后方可拆除。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.5轻钢构架尺寸偏差应符合本规程第7.2.4条的规定。检查数量：不超过100件为一批，每批应抽查轻钢构架数量的5％，且不应少于3件。检查方法：尺量。9.2.5需进行进场验收时，应对尺寸偏差按批抽样检查。对空心墙模、保温固模、梁固模及凹槽板，本章均有类似规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.5.2空心墙模孔内、梁固模及凹槽板凹槽内的现浇混凝土，浇筑方法应符合施工方案要求，浇筑应保证混凝土的均匀性和密实性。现浇混凝土浇筑质量的检查数量及检验方法应符合表9.5.2的规定。9.5.2对现浇混凝土浇筑质量进行验收时，应全数检查混凝土施工记录，并观察接缝及凹槽顶面处外露的现浇混凝土外观质量；抽查现浇混凝土与预制部分之间是否有空鼓缺陷；对于无法辨别的存疑部位，应全数进行局部开孔检查。Ⅱ一般项目9.5.3现浇混凝土与保温固模、梁固模及凹槽板的接触面处理方法应符合施工方案要求。检査数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.5.2空心墙模孔内、梁固模及凹槽板凹槽内的现浇混凝土，浇筑方法应符合施工方案要求，浇筑应保证混凝土的均匀性和密实性。现浇混凝土浇筑质量的检查数量及检验方法应符合表9.5.2的规定。9.5.2对现浇混凝土浇筑质量进行验收时，应全数检查混凝土施工记录，并观察接缝及凹槽顶面处外露的现浇混凝土外观质量；抽查现浇混凝土与预制部分之间是否有空鼓缺陷；对于无法辨别的存疑部位，应全数进行局部开孔检查。Ⅱ一般项目9.5.3现浇混凝土与保温固模、梁固模及凹槽板的接触面处理方法应符合施工方案要求。检査数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.1.6摇震反应试验：将软塑或流动的小土块捏成土球，放在手掌上反复摇晃，并以另一手掌击此手掌。土中自由水将渗出，球面呈现光泽；用二个手指捏土球，放松后水又被吸入，光泽消失。并应根据渗水和吸水反应快慢，进行下列区分：1立即渗水及吸水者为反应快。2渗水及吸水中等者为反应中等。3渗水、吸水慢者为反应慢。4不渗水、不吸水者为无反应。5.1.2～5.1.6说明几种简易鉴别的具体方法。土的简易鉴别、分类和描述是在现场勘探采样和试验室开启试样时，采用简易鉴别方法对土进行分类和描述。对每一种鉴别结果以三或四个档次表示，是根据我国工程勘察多年实践经验确定的，由此可以对土类进行较可靠的评价。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.15回填注浆back—fillgrouting在工程衬砌完成后，为充填衬砌和围岩间空隙所进行的注浆。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.1.20用于防水混凝土的模板应拼缝严密、支撑牢固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.2.10基层表面的孔洞、缝隙，应采用与防水层相同的防水砂浆堵塞并抹平。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.3.11聚乙烯丙纶复合防水卷材应采用聚合物水泥防水粘结材料，其物理性能应符合表4.3.11的要求。4.3.11聚乙烯丙纶复合防水卷材的防水性能依靠卷材和聚合物水泥防水粘结材料复合提供，因此要求粘结材料不仅要有粘结性，还应具有防水性能。为保证现场配制粘结材料的质量，本条根据《聚乙烯丙纶卷材复合防水工程技术规程))CECSl99：2006，列出了聚合物水泥防水胶结料的物理性能指标，供设计施工时参考。Ⅳ施工4.3.12卷材防水层的基面应坚实、平整、清洁，阴阳角处应做圆弧或折角，并应符合所用卷材的施工要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.3.20铺贴聚氯乙烯防水卷材，接缝采用焊接法施工时，应符合下列规定：1卷材的搭接缝可采用单焊缝或双焊缝。单焊缝搭接宽度应为60mm，有效焊接宽度不应小于30mm；双焊缝搭接宽度应为80mm，中间应留设10～20mm的空腔，有效焊接宽度不宜小于10mm。2焊接缝的结合面应清理干净，焊接应严密。3应先焊长边搭接缝，后焊短边搭接缝。4.3.20以聚氯乙烯防水卷材为代表的合成树脂类热塑性卷材，其特点是卷材搭接采用焊接法(本体焊接)施工，可以保证卷材接缝的粘结质量，提高防水层密封的可靠性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.5.16铺设塑料防水板时，不应绷得太紧，宜根据基面的乎整度留有充分的余地。4.5.16防水层绷得太紧，一是与基面不密贴，难以保证二次衬砌厚度；二是浇筑混凝土时，固定点容易拉脱。至于预留多少合适，应根据基面平整度决定。当然也不能太松，一则浪费材料，二则防水层容易打折。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.5.17防水板的铺设应超前混凝土施工，超前距离宜为5～20m，并应设临时挡板防止机械损伤和电火花灼伤防水板。4.5.17防水板的铺设和内衬混凝土的施工是交叉作业，如两者施工距离过近，则相互间易受干扰，但过远，有时受施工条件限制达不到规定的要求，且过远铺好的防水板会因自重造成脱落。根据现在施工的经验，两者施工距离宜为5～20m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.6.5金属板防水层应用临时支撑加固。金属板防水层底板上应预留浇捣孔，并应保证混凝土浇筑密实，待底板混凝土浇筑完后应补焊严密。4.6.5在内防水做法时，金属防水层是预先设置的，因此金属防水层底板上应预留浇捣孔，以便于底板棍凝土的浇捣、排气，确保底板混凝上的浇捣质量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.6变形缝、后浇带等接缝部位应设置宽度不小于500mm的加强层，加强层应设置在防水层与结构外表面之间。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.8.12种植顶板应根据原有结构体系合理布置绿化。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.5变形缝的宽度宜为20～30mm。5.1.5对防水要求来说，如果用于沉降的变形缝宽度过大，则会使处理变形缝的材料在同一水头作用下所承受的压力增加，这对防水是不利的，但如变形缝宽度过小，在采取一些防水措施时施工有一定难度，无法按设计要求施工。根据目前工程实践，本条规定了变形缝宽度的取值范围，如果工程有特殊要求，可根据实际需要确定宽度。用于伸缩的变形缝在板、墙等处往往留有剪力杆、凹凸榫处，接缝宽了不利于结构受力与控制沉降。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6桩头5.6桩头5.6.1桩头防水设计应符合下列规定：1桩头所用防水材料应具有良好的粘结性、湿固化性；2桩头防水材料应与垫层防水层连为一体。5.6.1近年来因桩头处理不好引起工程渗漏水的情况时有发生，分析其原因，主要是在以下几个部位形成的：1桩头钢筋与混凝土间；2底板与桩头间的施工缝：3混凝土桩身与地基土两者膨胀收缩不一致形成缝隙。因此本条规定了桩头所用防水材料的性能，并强调桩头防水应与主体防水连成一体，形成整体防水性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.7环向排水盲沟（管）设置应符合下列规定：1应沿隧道、坑道的周边固定于围岩或初期支护表面；2纵向间距宜为5～20m，在水量较大或集中出水点应加密布置；3应与纵向排水盲管相连；4盲管与混凝土衬砌接触部位应外包无纺布形成隔浆层。6.2.7盲管(导水管)即弹塑软式透水管，是以高强弹簧钢丝为骨架，经特殊防腐处理绕成的弹簧圈，外包无纺布和高强涤纶丝而成。它具有良好的透水性且不易堵塞，能随围岩基面紧贴铺设。导水管铺设的位置和每处铺设的数量应根据现场围岩的渗漏水具体情况确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2设计7.2设计7.2.1预注浆钻孔的注浆孔数、布孔方式及钻孔角度等注浆参数的设计，应根据岩层裂隙状态、地下水情况、设备能力、浆液有效扩散半径、钻孔偏斜率和对注浆效果的要求等确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.2.5衬砌后围岩注浆钻孔深入围岩不应大于lm，孔径不宜小于40mm，孔距可根据渗漏水情况确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.2岩石地层或衬砌内注浆前，应将钻孔冲洗干净。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.2.2沉井施工缝的施工应符合本规范第4.1.25条的规定。固定模板的螺栓穿过混凝土井壁时，螺栓部位的防水处理应符合本规范第4.1.28条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3地下连续墙8.3地下连续墙8.3.1地下连续墙应根据工程要求和施工条件划分单元槽段，宜减少槽段数量。墙体幅间接缝应避开拐角部位。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.5.3锚喷支护作为复合式衬砌的一部分时，应符合下列规定：1宜用于防水等级为一、二级工程的初期支护；2锚喷支护的施工应符合本规范第8.5.2条第2～5款的规定。8.5.3复合式衬砌既有防水板防水层，又有内衬防水混凝土，故可用于防水等级为一、二级的工程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.5导水、排水材料宜选用排水板、金属排水槽或渗水盲管等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【210t压路机碾压最佳含水量状态下的轻亚粘土，其压实影响可达0.45m，若为重粘土，则只能达到0.3m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【附录A安全与环境保护A.0.1防水工程中不得采用现行国家标准《职业性接触毒物危害程度分级》GB5044-8中划分为Ⅲ级（中度危害）和Ⅲ级以上毒物的材料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.4地下建筑工程逆作法施工必须设围护结构，其主体结构的水平构件应作为围护结构的水平支撑；当围护结构为永久性承重外墙时，应选择与主体结构沉降相适应的岩土层作为排桩或地下连续墙的持力层。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）3.0.4采用逆作法的工程基坑侧壁必须有围护结构，这是本规程的强制性规定，是保证工程及周边建筑安全的必要措施。围护结构的设计应在工程设计时综合考虑，与工程施工图一并设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.12地下连续墙在使用阶段作为地下室的外墙，当不带内衬墙时，应按地下室防水等级要求做好地下连续墙防水；当有内衬墙时，应按防水要求做好内衬墙防水及墙间的疏水排水设计；当排桩与内衬墙作为地下室的外墙时，应按地下室防水等级做好内衬墙防水。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3竖向结构设计5.3竖向结构设计5.3.1当设计地下结构竖向构件时，在施工与使用的不同阶段应采用与其受力状态相符的计算模型及相应的荷载值进行内力分析和截面验算。当存在叠合构件时，尚应考虑二次叠合施工方法对构件承载力和构件变形的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.1.3在地下建筑工程逆作法施工前应向施工班组进行施工方案、安全措施交底。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.7.2当型钢或钢管中间支承柱与梁之间的连接采用钢板传力法时，钢板与型钢宜采用竖向焊接，焊缝应满足设计要求，梁的钢筋与传力钢板之间的焊接件应进行抗拉强度试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.0.4现场应监测下列主要内容：1围护结构及中间支承结构的变形；2围护结构内外岩土体变形；3围护结构周边邻近地下管线的变形和渗漏；4围护结构周边邻近建（构）筑物的变形；5围护结构、中间支承结构开挖影响范围内的地下水水位及孔隙水压力的变化；6围护结构、中间支承结构、基坑底部岩土体卸荷回弹变形及建筑沉降观测；7施工现场环境条件（主要针对与人体有害气体的类型、含量、浓度及临近地表水体渗漏）。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.0.5现场监测的项目、监测点的布置应根据监测对象合理布设，并应满足监测控制要求，现场监测项目可按表7.0.5执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.14地下多体结构complexundergroundstructure由两个或以上体量相当的单体结构组成的地下结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2.2地下结构场地的地震液化判别应采用四步判别法，按下列步骤进行判别：1先按本标准第4.2.3条进行初步判别；2当初步判别认为有液化可能时，应按本标准第4.2.4条的经验方法进行复判，当距结构物底部10m深度范围内的地层存在饱和砂土、粉土或黄土时，尚应进行详判；3当距结构物底部10m深度范围内的地层存在饱和砂土、粉土或黄土时，应按本标准第4.2.5条的方法进行详判；4当详判认为有液化可能时，应对结构物和土层整体进行动力时程分析。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2地下结构场地的地震液化判别应采用四步判别法，按下列步骤进行判别：1先按本标准第4.2.3条进行初步判别；2当初步判别认为有液化可能时，应按本标准第4.2.4条的经验方法进行复判，当距结构物底部10m深度范围内的地层存在饱和砂土、粉土或黄土时，尚应进行详判；3当距结构物底部10m深度范围内的地层存在饱和砂土、粉土或黄土时，应按本标准第4.2.5条的方法进行详判；4当详判认为有液化可能时，应对结构物和土层整体进行动力时程分析。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.6矩形结构顶底板剪力作用可按下列公式计算：式中：τU——结构顶板剪切力(N)；τB——结构底板剪切力(N)；zU——结构顶板埋深(m)；zB——结构底板埋深(m)；G——地层动剪切模量(Pa)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.3地基弹簧刚度可按静力有限元方法计算，也可按下列公式计算：kt＝KLW(6.4.3-1)k1＝1/3kt(6.4.3-2)式中：k1——沿地下结构纵向侧壁剪切地基弹簧刚度(N/m)；kt——沿地下结构纵向侧壁拉压地基弹簧刚度(N/m)；K——基床系数(N/m3)；L——地基的集中弹簧间距(m)；W——隧道横向平均宽度或直径(m)。6.4.3可按现行国家标准《城市轨道交通结构抗震设计规范》GB50909的相关规定，对地层建立有限元模型，在模型的结构部位分别沿隧道纵向和横向施加均布荷载q，由静力法计算得到相应位置的平均变形δ，从而求得基床系数与地基弹簧刚度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.6盾构隧道结构梁单元长度应按盾构环的长度确定；明挖隧道结构梁单元长度可按隧道的自然节段确定，且不应大于10m；模型总长度不宜小于地层变形波长或取全长。6.4.6盾构施工时，一般在盾构环之间的结构相对薄弱，因此可将结构梁单元取为一盾构环的长度；而对于明挖施工法，结构连续性较强，可按隧道自然节段确定，但为了保证计算精度，梁单元长度不应大于10m，同时应满足模型总长度不小于地层变形波长的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.6.4地层水平加速度可按本标准第6.3.4条确定，地层水平加速度应取最不利时刻对应自由场地的水平加速度；当地下结构竖向高度较小时,可取结构所在高度范围内的自由地层的平均加速度。6.6.4结构惯性力采用结构质量乘以结构所在位置自由地层最不利时刻的水平加速度计算；当地下结构高度较小时，地下结构对应位置自由地层最不利时刻的加速度可由最不利时刻地下结构高度范围内自由地层的平均加速度代替。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.6.3采用整体式反应位移法进行地下结构地震反应计算时，地层相对位移可由一维地层地震反应分析或自由场地地震反应分析确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.7.2采用时程分析法计算时，加速度时程曲线的选用应符合本标准第5.2节的规定。实际强震记录的地表加速度时程调整最大值应符合本标准第5.1节的规定。6.7.2进行时程分析时，鉴于不同地震波输入进行时程分析的结果不同，本条规定一般可以根据小样本容量下的计算结果来估计地震作用效应值。通过大量地震加速度记录输入不同结构类型进行时程分析结果的统计分析，选用不少于2组实际记录和1组人工模拟的加速度时程曲线作为输入时，计算的平均地震效应值不小于大样本容量平均值的保证率在85％以上，而且一般也不会偏大很多。当选用数量较多的地震波，如5组实际记录和2组人工模拟时程曲线，则保证率更高。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.3梁的纵向钢筋、箍筋配置应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.4柱轴压比应符合下列规定：1柱轴压比不宜超过表7.3.4的限值。表7.3.4地下结构框架柱轴压比限值注：1轴压比指结构地震组合下柱的轴压力设计值与柱的全截面面积和混凝土轴心抗压强度设计值乘积之比值；对本标准规定不进行地震作用计算的结构，可取无地震作用组合时轴力设计值计算；2表中限值适用于剪跨比大于2、混凝土强度等级不高于C60的柱；剪跨比不大于2的柱，轴压比限值应降低0.05；剪跨比小于1.5的柱，轴压比限值应专门研究并采取特殊构造措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.8框架梁宽度大于框架柱宽度时，梁柱节点区柱宽以外部分应设置梁箍筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.1.7地下多体结构的抗震等级应按表8.1.7确定。表8.1.7地下多体结构的抗震等级注：1抗震设防烈度为9度时，甲类地下多体结构的抗震等级应进行专门研究论证；2甲类、乙类地下多体结构依据本表确定抗震等级时无需再提高抗震设防烈度。8.1.7考虑地下多体结构的特点，以及与现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011和《地铁设计规范》GB50157的规定保持一致，本标准推荐了不同抗震设防烈度下较为安全的结构抗震等级标准。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【12.1.2下沉式挡土结构可采用拟静力法进行抗震计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.2当采用荷载-结构模型计算时，地下结构构件宜采用梁单元模拟，周边地层对结构的支承及与结构的运动相互作用宜采用地层弹簧模拟。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.3地热电站在设计和施工之前，必须按基本建设程序进行岩土工程勘察。1.0.3《建设工程勘察设计管理条例》规定，从事建设工程的勘察、设计活动，应当坚持“先勘察、后设计、再施工”的原则。因此，“先勘察、后设计、再施工”是我国工程建设必须遵守的程序和基本政策，地热电站建设也决不能例外。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.2在下列情况下，可对勘察阶段进行调整：1扩建或改建地热电站的岩土工程勘察，应根据已有勘察资料的工作深度，确定是否满足相应设计阶段的要求。当不能满足要求时，应进行相应阶段的勘察或作必要的补充勘察。2当场地条件简单时，可简化或合并勘察阶段。3.3.2本条是针对一些特殊的工程，其勘察阶段可以作适当的精简或增加的具体规定。但应用时要充分注意到限定的条件，如扩建或改建工程，要注意已有资料的研究程度，单项建筑物一次性勘察，要注意勘察成果应满足施工图阶段勘测深度的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.2初步可行性研究阶段勘察宜搜集下列资料：11：5000～1：50000的地形图。2区域地质资料。3区域地震及地震地质资料。4站址所在地区水文地质、岩土工程及地质灾害资料。5地热田勘探、地热尾水回灌资料。6矿产分布及开采情况、古文物和重点化石群的分布及保护等级。7地区建筑经验及国家现行有关标准。4.1.2搜集资料是初可勘察的重要内容之一。本条所列资料是本阶段勘察重要的基础资料，对于站址区构造稳定性分析、场地稳定性分析、压覆矿产分析、地震参数的确定以及现场踏勘调查等非常重要，条件许可时本阶段均应搜集所列资料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.6.3地热尾水管道的勘察要求及勘探点布置、深度等可按本规范第5.2.4条和第5.2.5条执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.2边坡勘察应查明边坡工程地质条件及水文地质条件，提出边坡稳定性计算所需的岩土参数，分析与验算边坡的稳定性，预测工程活动可能引起边坡的安全性变化，提出满足安全要求的最优坡形、坡角等边坡设计建议，并应对不满足安全稳定要求的坡段提出整治和监测方案等方面的建议。6.4.2本条提出了边坡勘察的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.4.10大型边坡应进行监测，监测内容应根据工程安全等级、地质复杂程度、支护结构特点等确定，应包括边坡的位移、坡顶建筑物变形、地下水动态、支挡结构应力与变形及易风化岩体的风化速度等。6.4.10大型边坡工程一般需要进行地下水、边坡及支挡结构的变形等方面监测。地下水的监测包括水位、水量及水压等。边坡及支挡结构的变形监测，主要测量坡面、坡顶的建筑物的位移，重点应是边坡的可能不稳定区段和采取支挡、锚固措施的部位，验证加固系统是否起到预定的效果，如未起到预定的作用，应及时提出补救措施并作好边坡稳定的预报工作。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.3.3地下水对边坡及挡土墙的影响评价，应包括下列内容：1地下水及水位变化对边坡稳定性的影响。2当坡体有细砂、粉砂或粉土层存在时产生潜蚀、流砂或管涌的可能性及其对边坡稳定性影响。3不同排水条件下静水压力、动水压力对支挡结构的作用；需进行挡土墙排水设计时地下水的侧向排泄量。7.3.3无论用何种方法验算边坡和挡土墙的稳定性，由于地下水及水位变化，孔隙水压力都会对有效应力条件产生重大的影响，从而影响最后的分析结果。当存在渗流时，渗流状态还会影响到孔隙水压力的分布，最后影响到安全系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.0.5现场检验工作全部完成后，应编写现场检验报告或总结，内容应包括工程概况、所检验建筑物基础设计条件、所检验建筑物基坑开挖实施情况、现场检验方法与情况、现场检验结果与勘察资料的差异及其原因分析、相应处理措施与建议、必要的图表附件等。8.0.5编写工程现场检验总报告的目的是为了加强工程的信息反馈、总结勘察经验、提高勘察水平，为后续扩建积累经验，并可保证岩土工程勘察资料的完整性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.8岩土利用、整治和改造方案的分析论证，应符合下列规定：1地基基础方案分析论证时，应首先分析采用天然地基的可能性和适宜性。当不宜采用天然地基或天然地基方案不合理时，应分析论证并提出适宜的人工地基或桩基础方案。2应对场地存在的不良地质作用及环境地质问题进行评价，并应提出防治措施，同时应对工程施工和使用期间可能发生的其他岩土工程问题进行预测，并应提出监控和预防措施的建议。3必要时应对基坑开挖边坡稳定性和对邻近建筑物的安全影响进行分析评价，并应对基坑支护方案和施工降排水方案进行论证。9.1.8本条列举了岩土工程分析评价时应考虑的常见三个方面内容。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.2.2编制岩土工程勘察成果文件应做到资料完整、真实准确、数据无误、图表清晰、结论有据、建议合理、重点突出，应有明确的工程针对性和勘察阶段性。文字报告与图表部分应相辅相成、前后呼应。9.2.2本条是对岩土工程勘察成果文件编制的基本要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【10.2地震地质灾害等级划分10.2.1依据灾害类别、规模、危害程度等，将地震地质灾害划分为轻度、中度、重度3个等级。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.2.2满足下列条件之一，可定为轻度地震地质灾害：a)地震地表破裂和地裂缝为0.2m以下；b)滑坡体积小于5000m3；c)崩塌落石方量小于500m3；d)泥石流流域面积小于1km2；e)砂土液化没有产生不均匀沉降和地面变形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.2地震次生灾害等级划分根据灾害的影响范围，将地震次生灾害划分为轻度、中度、重度3个等级，判定指标如下：a)轻度：灾害影响仅限于灾害源自身；b)中度：灾害影响灾害源附近的空间环境；c)重度：灾害影响大片区域。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.2评估步骤地震社会影响评估的基本步骤如下：a)根据地震大小和灾区范围，经验估计社会影响的程度；b)根据表C.14、表C.15、表C.16所列内容和要求，调查、统计并填表；c)根据调查资料给出社会影响评估结果，并提出灾区救援需求建议。评估结果应随调查数据的增加同步更新。13评估报告编写13评估报告编写地震灾情应急评估应编写报告，并按附录D的要求组织报告的框架结构和内容。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【D.8生命线系统灾情评估生命线系统灾情评估应包括以下内容：a)灾区生命线系统概况；b)生命线系统灾情评估主要结果及破坏特点；c)灾区生命线系统破坏对生活、生产的影响；d)评估结果分析和建议。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.4Ⅳ级地震现场工作发生5.0≤M＜6.0地震，或造成20人以下死亡的地震现场工作。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5地震现场观测5地震现场观测5.1地震现场观测工作，宜包括下列内容：——布设或恢复地震现场测震、电磁观测、地壳形变观测、地下流体观测台网(站、点)、强震动观测台(阵)；——原有的流动观测网的复测；——GPS、航空测量等专项观测；——观测数据处理与分析；——观测资料和分析结果的上报。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2.3震后应依据地震作用、震区地质与地理环境、社会经济要素等迅速进行地震灾害损失快速评估。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.3.3应统一房屋类型划分和破坏等级判定依据。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【9地震现场调查9地震现场调查9.1地震现场调查工作内容9.1.1Ⅰ级～Ⅳ级地震现场调查工作内容Ⅰ级～Ⅳ级地震现场调查工作包括下列内容：——地震烈度调查；——地震宏观异常现象调查；——建(构)筑物震害调查；——生命线工程震害调查；——发震构造调查；——地震地质灾害调查；——地震社会影响调查等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.2地震现场调查的基本原则9.2.1地震现场调查，应根据地震灾害损失评估抽样点的分布情况、各抽样点的工作详细程度合理布设调查路线和调查点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【10地震现场建筑安全鉴定10地震现场建筑安全鉴定10.1地震现场建筑物安全鉴定内容10.1.1应对地震现场建筑物在震后地震应急期间、预期地震作用下的安全性进行鉴定或评定。并应填写鉴定意见表。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.3地震现场建筑物安全鉴定方法地震现场建筑物安全鉴定方沾，应依据GB/T18208.2-2001的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.3地震现场工作资料归档11.3.1地震现场工作资料归档应符合科技档案管理的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.8.4在农村评估区，房屋总建筑面积包括住宅房屋总建筑面积、公用房屋面积和厂房建筑面积，其中，住宅房屋总建筑面积可通过人均房屋建筑面积或户均房屋建筑面积分别乘以人口或户数得到。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.5.4对于城市评估区，房屋破坏损失的评估内容应当包括房屋主体结构损失，中高档装修损失和室内外财产损失三部分。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.5.5选取典型房屋样本时应考虑不同经济条件住户的比例。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.2.5生命线系统的生产用房屋破坏损失应按照房屋破坏损失评估方法进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.2行业直接经济损失9.3.2.1由生命线各系统、水利、企业、卫生、教育等管理部门分别上报本系统的工程结构、生产用房屋、室内设备损失估计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.4计算系数γo——支护结构重要性系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2设计计算4.2设计计算4.2.1型钢水泥土搅拌墙支护结构的计算与验算应包括下列内容:1内力和变形计算；2整体稳定性验算；3抗倾覆稳定性验算；4坑底抗隆起稳定性验算；5抗渗流稳定性验算；6基坑外土体变形估算。4.2.1型钢水泥土搅拌墙作为基坑支护结构，其设计计算方法应遵照现行行业标准《建筑基坑支护技术规程》JGJ120中的相关规定。有经验时，土体变形估算也可以采用有限元数值模拟的方法进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.6当采用竖向斜撑并需支撑在型钢水泥土搅拌墙冠架上时，应在内插型钢与冠梁之间设置竖向抗剪构件。4.3.6当基坑内支撑体系中采用斜撑时，需考虑支撑竖向分力产生的冠梁沿型钢向上的剪力，并在型钢与冠梁之间设置抗剪构件(如抗剪角钢、栓钉等)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2检查与验收6.2检查与验收6.2.1浆液拌制选用的水泥、外加剂等原材料的检验项目及技术指标应符合设计要求和国家现行有关标准的规定。检查数量：按批检查。检验方法：查产品合格证及复试报告。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.2.3焊接H型钢焊缝质量应符合设计要求和现行行业标准《焊接H型钢》YB3301和《建筑钢结构焊接技术规程》JGJ81的有关规定。H型钢的允许偏差应符合表6.2.3的规定，检查记录时可采用本规程附录B的样式进行填写。表6.2.3H型钢允许偏差注：表中L为型钢长度。6.2.3一般情况下，型钢水泥土搅拌墙围护结构的组合刚度不计水泥土搅拌桩的刚度，即仅计入型钢的刚度，因此型钢本身的型材质量和焊接质量都极其关键。型钢的对接焊缝若要符合二级焊缝质量等级时，除焊缝外观质量应满足有关规定外，现场还须抽取一定量的对接焊缝作超声波探伤检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.8型钢轧钢工程消防设计应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016和《钢铁冶金企业设计防火规范》GB50414的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.4工艺操作设备5.4工艺操作设备5.4.1加热炉宜采用步进式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.6.6主电室宜布置在轧机传动侧，生产线较长或设施分散时，可分区就近布置若干电气室。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6中型棒材6.1生产规模及产品6中型棒材6.1生产规模及产品6.1.1新建中型棒材生产线设计年产量不宜小于50万t，当产品以高合金钢为主时，设计年产量可适当降低。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.4坯料质量应符合下列要求：1连铸坯质量应符合现行行业标准《连续铸钢方坯和矩形坯》YB／T2011的有关规定，轧制坯质量应符合现行行业标准《热轧钢坯尺寸、外形、重量及允许偏差》YB／T002的有关规定。2坯料质量应满足轧钢生产要求。3坯料必要的检查清理应在轧前工序完成。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.6.6主电室宜布置在轧机传动侧，生产线较长或设施分散时，可分区就近布置若干电气室。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.6.6主电室宜布置在轧机传动侧，生产线较长或设施分散时，可分区就近布置若干电气室。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.6.6主电室宜布置在轧机传动侧，生产线较长或设施分散时，可分区就近布置若干电气室。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.5工作制度、工作时间及负荷率7.5工作制度、工作时间及负荷率7.5.1大型型钢车间应采用连续工作制度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.6.3设备布置宜紧凑，应留有设备安装、操作、检修空间和安全通道。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.6.6主电室宜布置在轧机传动侧，生产线较长或设施分散时，可分区就近布置若干电气室。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.3坯料质量应符合下列要求：1连铸矩形坯质量应符合现行行业标准《连续铸钢方坯和矩形坯》YB／T2011的有关规定。2坯料质量应满足轧钢生产要求。3坯料必要的检查、清理应在轧前工序完成。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【8.5工作制度、工作时间及负荷率8.5工作制度、工作时间及负荷率8.5.1大型棒材车间应采用连续工作制度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.6.7轧辊间应靠近主轧跨，宜布置在轧机操作侧。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.0.5大、中型型钢，当供电电压为35kV时，轧机主传动的配电电压宜采用35kV，轧机辅传动及其他负荷的配电电压宜选择10kV电压等级；当供电电压大于35kV时，轧机主传动的配电电压应根据工程规模进行技术经济比较来确定合理的配电电压等级。9.0.5当供电电压大于35kV时，对于规模较小的工程一般采用直接降至10kV作为整个工程的配电电压。对于规模较大的工程，因轧机主传动容量较大，采用35kV配电电压更加合理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.0.9车间照明及起重机宜分别采用专用的变压器供电。9.0.9照明采用专用变压器供电，可以保证照明质量；起重机冲击负荷较大，对其他用电设备会造成影响，所以采用专用的变压器供电。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.5.2给排水设施应根据工艺要求设置。在旧厂改造时，应充分利用原有的给排水设施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.5.10轧机直接冷却水回水设计应符合下列要求：1采用冲渣沟形式，冲渣沟应采用耐磨材料衬里，冲渣沟宜留有人工清渣的空间。2在冲渣沟的起点，变标高、变坡度及在无法清渣处应设置固定的冲渣水点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【13建筑与结构13.1一般规定13建筑与结构13.1一般规定13.1.1建筑、结构设计应满足生产要求，并应符合现行国家标准的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【13.1.5建筑、结构防腐设计应符合现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046及相关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【13.2.6主厂房围护结构应满足生产工艺及节能、采光的要求。13.2.6主厂房建筑围护结构热工设计应结合不同地区的气象条件，合理选用节能技术，并与所在地区的气候相适应，防止由于围护结构设计不合理，产生过热和结露。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【14安全、卫生与环保14.1一般规定14安全、卫生与环保14.1一般规定14.1.1型钢轧钢工程设计必须贯彻执行国家、行业及地方有关安全与职业卫生相关的法律、政策和规定，保证职工的安全与健康。14.1.1型钢轧钢工程设计必须坚持“安全第一，预防为主，防治结合”的方针，完善项目安全设施和职业病防治设施设计，提高项目本质安全程度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【14.3.5厂区内的生活辅助设施应避开有害气体、射线、高温等职业性有害因素的影响，设计应符合现行国家标准《工业企业设计卫生标准》GBZ1的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【14.4.5废水应按照不同性质分系统收集并进行处理。处理后的废水宜回用或达标排放。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2术语和符号本章没有列出其他现行广泛使用的规范、标准或文献中已有统一定义的术语或符号，只列出了没有统一定义或本规范特有的术语与符号。地震动峰值加速度分区值和地震动分档值不是术语，但因在规范中作为重要的名词用到，因此在这里给出了它们的定义。地震动峰值加速度分区值(peakgroundaccelerationvalueofseismichazardzoningarea)是指地震区划图上标示地震动分区的地震动峰值加速度值。地震动分档值(gradingvalueofgroundmotionlevel)是指以地震动峰值加速度为指标划分出的地震动强度分档的代表性地震动峰值加速度值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.5工程场地覆盖层厚度应按下列要求确定：1应按地面至剪切波速大于500m／s且其下卧各岩土的剪切波速均不小于500m／s的土层顶面的距离确定；2当地面5m以下存在剪切波速大于相邻上层土剪切波速2.5倍的土层，且其下卧岩土的剪切波速均不小于400m／s时，可按地面至该土层顶面的距离确定；3对剪切波速大于500m／s的孤石、透镜体，应视同周围土层；4对土层中的火山岩硬夹层，应视为刚体，其厚度应从覆盖土层中扣除。4.2.5工程场地覆盖层厚度的确定方法参照现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.2.8剪切波在地面至计算深度之间的传播时间应按下式计算：式中：di——计算深度范围内第i层土的厚度(m)；vsi——计算深度范围内第i层土的剪切波速(m／s)；n——计算深度范围内土层的分层数。4.2.7、4.2.8这两条采用了现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.4.7可液化土层的设计参数宜采用该土层在不发生液化时的土层设计参数乘以该土层的液化影响折减系数ce进行修正。土层液化影响折减系数可按表4.4.7取值。折减系数为0的土层不应计该土层的抗力作用。表4.4.7土层液化影响折减系数ce4.4.7确定土层液化影响的折减系数也可以采用其他成熟的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.8本条文制定参考了现行国家标准《铁路工程抗震设计规范》GB50111的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.13减轻液化影响的基础和上部结构处理，可综合采用下列各项措施：1选择合适的基础埋置深度；2调整基础底面积，减少基础偏心；3加强基础的整体性和刚度；4减轻荷载，增强上部结构的整体刚度和均匀对称性，避免采用对不均匀沉降敏感的结构形式等；5在管道穿过结构物处预留足够尺寸或采用柔性接头等。4.4.11～4.4.13这三条中规定了消除或部分消除液化震陷、减轻液化影响的具体措施，这些措施都是在震害调查和分析判断的基础上提出来的。条文的制定参考了现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011，特别强调了对区间隧道、地下车站结构处于液化土层中的处理要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.2地震时可能产生液化的地层，设计时应考虑液化和不液化两种条件下的不利工况。9.3.2地基发生液化时，可能减小上部结构的地震力，对结构抗震有利，但是为结构安全考虑，在高架车站结构的抗震设计中对地基液化减小地震力的有利作用不予考虑；另一方面，地基液化还可能导致上部结构过度下沉或倾斜，对上部结构产生破坏作用，因此要考虑两种条件下的不利工况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.1.4应采取构造措施提高结构连接处的整体抗震能力。10.1.4抗震构造措施是提高E3地震作用时结构整体抗震能力、保证其实现预期设防目标、延迟结构破坏的重要手段。合理的抗震构造措施，可以充分发掘结构的潜力，在一定条件下，比单纯依靠提高设防标准来增强抗震能力更为经济合理。以往震害资料显示，地下结构主要在结构连接处发生破坏，因此，提高结构连接处的整体抗震能力，采取必要的构造措施有利于提高地下结构抗震性能。目前我国对地下建筑结构抗震设计中结构构件所采用的抗震构造措施研究还很缺乏，在实际设计中主要参照地面建筑结构的抗震构造措施进行设计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.2.3周围土层均匀、断面形状标准、规则且无突变的隧道结构纵向抗震计算宜采用反应位移法。10.2.2、10.2.3不同于上部结构地震反应特性，地下结构物随周边地层的振动而振动，受惯性力影响小。只要周边地基的动态能精确地预测，根据反应位移法或反应加速度法进行静力分析可以比较精确地算出反应值。因此，具有一般地层条件和结构形式的隧道，可采用反应位移法或反应加速度法进行抗震分析。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2下列情况下轴压比限值可增加0.10，箍筋的最小配箍特征值应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011确定：1)沿柱全高采用井字复合箍且箍筋肢距不大于200mm、间距不大于100mm、直径不小于12mm；2)沿柱全高采用复合螺旋箍、箍筋间距不大于100mm、箍筋肢距不大于200mm、直径不小于12mm；3)沿柱全高采用连续复合矩形螺旋箍、螺旋净距不大于80mm、箍筋肢距不大于200mm、直径不小于10mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2下列情况下轴压比限值可增加0.10，箍筋的最小配箍特征值应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011确定：1)沿柱全高采用井字复合箍且箍筋肢距不大于200mm、间距不大于100mm、直径不小于12mm；2)沿柱全高采用复合螺旋箍、箍筋间距不大于100mm、箍筋肢距不大于200mm、直径不小于12mm；3)沿柱全高采用连续复合矩形螺旋箍、螺旋净距不大于80mm、箍筋肢距不大于200mm、直径不小于10mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【F.2.2当钢筋混凝土板构件在较强方向受力时，应按下列公式验算抗剪能力：式中：Vyd——设计剪切抗力(kN)；Vo——剪力需求(kN)；f＇c——混凝土抗压强度标准值(MPa)；fsd——箍筋的抗拉强度设计值(MPa)；ρh——构件在剪力计算方向上的体积配箍率；Av——计算方向箍筋的总截面积(m2)；Ag——构件横截面的毛截面积(m2)；Ae——构件横截面的等效截面积(m2)；b——矩形构件与剪力计算方向垂直的截面宽度(m)；s——箍筋间距(m)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2相对长细比宜满足下式要求：式中：——相对长细比；l0——轴心受压杆件的计算长度(m)，对边界条件简单的等截面杆件，可按照表G.2.3计算，对边界条件复杂或变截面杆件，可采用有限元方法确定；r——截面回转半径(m)。表G.2.3杆件的计算长度注：L为杆件有效约束间，或有效约束与自由端之间的长度。3轴向压力宜满足下式要求：式中：N——轴向压力(N)；Ny——不包含填充混凝土的全截面屈服轴力(N)，Ny＝fsyA；A——截面面积(mm2)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.3预应力锚杆pre-stressedanchor能将张拉力传递到稳定的岩土体中的一种受拉杆件，由锚头、杆体自由段和杆体锚固段组成。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.8土钉和锚杆的设置不应对既有建筑、地下管线以及邻近的后续工程造成损害。5.1.8土钉及锚杆施工易造成水土流失，可能对周边环境产生不利影响，土钉及锚杆设置时应予以充分考虑；此外，基坑回填后土钉及锚杆残留在土体中，也可能会影响邻近地块的后续工程，必要时可采用可回收式锚杆及土钉。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2基坑周围临时设施的搭设以及建筑材料、构件、机具、设备的布置应符合施工现场平面布置图的要求，基坑周边地面堆载、动载严禁超过设计规定。6.1.2地面超载是复合土钉墙基坑支护的又一“大敌”。土方、材料、构件、机具的超载堆放，大型运输车辆随意改变行车路线等都易导致基坑坍塌事故的发生，因此，本条强调应按照施工现场平面布置图进行材料、构件、机具、设备的布置，而施工现场平面布置图应与基坑工程设计工况相一致。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.3当设计采用降水方法提高坑底土体承载力时，应提前降水，提前时间应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.2基坑土方开挖分层厚度应与设计要求相一致，分段长度软土中不宜大于15m，其他一般性土不宜大于30m。基坑面积较大时，土方开挖宜分块分区、对称进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.4.2基坑土方开挖分层厚度应与设计要求相一致，分段长度软土中不宜大于15m，其他一般性土不宜大于30m。基坑面积较大时，土方开挖宜分块分区、对称进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.4.6开挖后发现土层特征与提供地质报告不符或有重大地质隐患时，应立即停止施工并通知有关各方。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.8夯实水泥土桩复合地基compactedcement-soilcolumncompositefoundation将水泥和素土按一定比例拌和均匀，夯填到桩孔内形成具有一定强度的夯实水泥土桩，由夯实水泥土桩和被挤密的桩间土形成的复合地基。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.2.4复合地基处理范围以下存在软弱下卧层时，下卧层承载力应按下式验算：pz＋pcz≤faz（5.2.4）式中：pz——荷载效应标准组合时，软弱下卧层顶面处的附加压力值（kPa）；pcz——软弱下卧层顶面处地基土的自重压力值（kPa）；faz——软弱下卧层顶面处经深度修正后的地基承载力特征值（kPa）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.5采用深层搅拌桩复合地基宜在基础和复合地基之间设置垫层。垫层厚度可取150mm～300mm。垫层材料可选用中砂、粗砂、级配砂石等，最大粒径不宜大于20mm。填土路堤和柔性面层堆场下垫层中宜设置一层或多层水平加筋体。6.2.5在混凝土基础和水泥土搅拌桩之间设置垫层，能调整桩和桩间土的荷载分担作用，有利于桩间土地基承载力的发挥。在桩头的抗压强度大于基底的压应力而不至于被压坏时，桩顶面积范围内可不铺设垫层，使混凝土基础直接与搅拌桩接触，有利于桩侧摩阻力的发挥。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.4对需要局部扩大加固范围或提高强度的部位，可采取复喷措施。处理既有建筑物地基时，应采取速凝浆液、跳孔喷射等措施。7.3.4在不改变喷射参数的条件下，对同一标高的土层作重复喷射时，能扩大加固范围，提高固结体强度。在实际工作中，旋喷桩通常在底部和顶部进行复喷，以增大承载力，确保处理质量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4质量检验7.4质量检验7.4.1高压旋喷桩施工过程中应随时检查施工记录和计量记录，并应对照规定的施工工艺对每根桩进行质量评定。7.4.1按高压旋喷桩的特点，对喷射轴转速、提升速度、喷浆量、桩长、回浆量等的控制应在施工过程中进行。施工全过程的施工监理可有效控制旋喷桩的施工质量。对每根制成的旋喷桩须随时进行检查；对不合格的桩应根据其位置和数量等具体情况，采取补救措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8灰土挤密桩复合地基8.1一般规定8灰土挤密桩复合地基8.1一般规定8.1.1灰土挤密桩复合地基适用于填土、粉土、粉质黏土、湿陷性黄土和非湿陷性黄土、黏土以及其他可进行挤密处理的地基。8.1.1灰土挤密桩复合地基中灰土挤密桩有置换作用，但主要是挤密作用。在灰土挤密桩成桩过程中对桩间土施加横向挤压力，挤密桩间土以改变其物理力学性质，并与分层夯实的桩体共同形成复合地基。因此，灰土挤密桩复合地基的核心是对桩间土的挤密。在湿陷性黄土地区，它是一种常用的消除黄土湿陷性提高地基承载力的方法，也适用于处理深度较大、垂直方向处理困难的欠固结土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.5成桩宜采用桩体夯实机，宜选用梨形或锤底为盘形的夯锤，锤体直径与桩孔直径之比宜取0.7～0.8，锤体质量应大于120kg，夯锤每次提升高度，不应低于700mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.3.9成孔及成桩质量监测应设专人负责，并应做好成孔、成桩记录，发现问题应及时进行处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.1.2对重要工程或缺少经验的地区，施工前应进行桩体材料配比、成桩工艺及复合地基竖向抗压载荷试验。桩体材料配合比试验应在现场地基土中进行。10.1.2石灰桩可就地取材，各地生石灰、掺和料及土质均有差异，在无经验的地区应进行材料配比试验。由于生石灰膨胀作用，其强度与侧限有关，因此配比试验宜在现场地基土中进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.1.3竖向承载的石灰桩复合地基承载力特征值取值不宜大于160kPa，当土质较好并采取措施保证桩体强度时，经试验后可适当提高。10.1.3石灰桩桩体强度与土的强度有密切关系。土强度高时，对桩的约束力大，生石灰膨胀时可增加桩体密度，提高桩体强度；反之当土的强度较低时，桩体强度也相应降低。石灰桩在软土中的桩体强度多在0.3MPa～1.0MPa之间，强度较低，其复合地基承载力不超过160kPa，多在120kPa～160kPa之间。如土的强度较高，复合地基承载力可提高。同时应当注意，在强度高的土中，如生石灰用量过大，则会破坏土的结构，综合加固效果不好。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.1.3竖向承载的石灰桩复合地基承载力特征值取值不宜大于160kPa，当土质较好并采取措施保证桩体强度时，经试验后可适当提高。10.1.3石灰桩桩体强度与土的强度有密切关系。土强度高时，对桩的约束力大，生石灰膨胀时可增加桩体密度，提高桩体强度；反之当土的强度较低时，桩体强度也相应降低。石灰桩在软土中的桩体强度多在0.3MPa～1.0MPa之间，强度较低，其复合地基承载力不超过160kPa，多在120kPa～160kPa之间。如土的强度较高，复合地基承载力可提高。同时应当注意，在强度高的土中，如生石灰用量过大，则会破坏土的结构，综合加固效果不好。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.2.2石灰桩成桩时，宜用土封口，封口高度不宜小于500mm，封口材料应夯实，封口标高应略高于原地面。石灰桩桩顶施工标高应高出设计桩顶标高100mm以上。10.2.2由于石灰桩的膨胀作用，桩顶上覆压力不够时，易引起桩顶土隆起，增加沉降，因此其封口高度不宜小于500mm，以保证一定的上覆压力。为了防止地面水早期渗入桩顶，导致桩体强度降低，其封口标高应略高于原地面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【13.2.4夯坑填料可采用块石、碎石、矿渣、工业废渣、建筑垃圾等坚硬粗颗粒材料，粒径大于300mm的颗粒含量不宜超过全重的30％。13.2.4墩体材料块石过大过多，容易在墩体中留下比较大的孔隙，在建筑物使用过程中容易使墩间软土挤入孔隙，导致局部下沉，所以本条强调了对墩体填料粒径的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【13.2.9夯点间距应根据荷载特点、墩体长度、墩体直径及基础形式等选定。墩体的计算直径可取夯锤直径的1.1倍～1.4倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【14.1.2刚性桩复合地基中的桩体可采用钢筋混凝土桩、素混凝土桩、预应力管桩、大直径薄壁筒桩、水泥粉煤灰碎石桩（CFG桩）、二灰混凝土桩和钢管桩等刚性桩。钢筋混凝土桩和素混凝土桩应包括现浇、预制，实体、空心，以及异形桩等。14.1.2本规范中刚性桩包括各类实体、空心和异型的钢筋混凝土桩和素混凝土桩，钢管桩等。水泥粉煤灰碎石桩复合地基（CFG桩复合地基）是由水泥、粉煤灰、碎石、石屑或砂加水拌和而成的混凝土，经钻孔或沉管施工工艺，在地基中形成具有一定黏结强度的低强度混凝土桩。二灰混凝土桩的桩体材料由水泥、粉煤灰、石灰、石子、砂和水等组成，采用沉管法施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【16.2.11加筋层设置在桩帽顶部，加筋的经纬方向宜分别平行于布桩的纵横方向，应选用双向抗拉同强、低蠕变性、耐老化型的土工格栅类材料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【16.3.6加筋体之上铺设的垫层应选用强度较高的碎石、卵砾石填料，不得混有泥土和石屑，碎石最小粒径应大于加筋体孔径，应铺设平整。铺设厚度小于300mm时，可不作碾压，300mm以上时应分层静压压实。16.3.6当加筋层以上铺设碎石垫层时，采用振动碾压很容易损伤加筋层。垫层应选用强度高、变形小的填料，铺设平整后可不作压实处理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【16.3.7垫层以上的填土，应分层压实，压实度应达到设计要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【17.3.2设计人员应调查和收集被检测工程的岩土工程勘察资料、地基基础设计及施工资料，了解施工工艺和施工中出现的异常情况等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录A竖向抗压载荷试验要点附录A竖向抗压载荷试验要点A.0.1本试验要点适用于单桩（墩）竖向抗压载荷试验、单桩（墩）复合地基竖向抗压载荷试验和多桩（墩）复合地基竖向抗压载荷试验。A.0.1复合地基采用的桩往往与桩基础的桩不同，前者有时采用散体材料桩、柔性桩，后者均采用刚性桩，相应的载荷试验方法应有区别。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本标准适用于混凝土结构中大体积混凝土施工。不适用于碾压混凝土和水工大体积混凝土等工程施工。1.0.2本标准适用于混凝土结构中大体积混凝土施工的全过程，包括配合比设计、原材料的选择、掺合料的用量、现场施工工艺、养护及温控。本标准不适用水工和碾压大体积混凝土的主要原因是：1水工用大体积混凝土所用水泥大多为低热水泥或大坝水泥，而本标准所指大体积混凝土大多用普通硅酸盐水泥。2与本标准所指的大体积混凝土相比，碾压混凝土的水泥用量和坍落度都比较低，且大多数是素混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.4永久变形缝permanentdeformationseam将建(构)筑物垂直分割开永久留置的预留缝，包括伸缩缝和沉降缝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.10里表温差temperaturedifferenceofcoreandsurface混凝土浇筑体内最高温度与外表面内50mm处的温度之差。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.17温度场temperaturefield混凝土温度在空间和时间上的分布。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.4.8运输过程中当坍落度损失或离析严重，经采取措施无法恢复混凝土拌合物工作性能时，不得浇筑入模。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.3大体积混凝土底板与侧墙相连接的施工缝，当有防水要求时，宜采取钢板止水带等处理措施。5.4.3从以往的工程实践总结，钢板止水带相对其他防水方式具有较好的止水效果。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.2混凝土浇筑完毕后，在初凝前宜立即进行覆盖或喷雾养护工作。5.5.2实践证明，喷雾养护是一种行之有效的保湿措施，尤其在厚墙、转换层等大体积混凝土初凝前养护效果明显。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.5雨雪天不宜露天浇筑混凝土，需施工时，应采取混凝土质量保证措施。浇筑过程中突遇大雨或大雪天气时，应及时在结构合理部位留置施工缝，并应中止混凝土浇筑；对已浇筑还未硬化的混凝土应立即覆盖，严禁雨水直接冲刷新浇筑的混凝土。5.6.1～5.6.5为了控制混凝土不出现有害裂缝，保证混凝土浇筑质量，规定了在高温、冬期、大风、雨雪等特殊气候条件下进行大体积混凝土施工时应遵守的技术措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.7.3当一次连续浇筑大于5000m3同配合比的大体积混凝土时，超出5000m3的混凝土，每增加1000m3取样不应少于一组，增加不足1000m3时取样一组。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.2冷却水管直径及水平方向管间距应符合表6.3.2的规定。表6.3.2冷却水管直径及水平方向管间距6.3.2表6.3.2给出了冷却水管直径与水管间距，可供安装时选用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.0.9大直径扩底桩灌注混凝土前，应对持力层的岩土性质和扩底形状进行检验。3.0.9影响大直径扩底桩承载力和变形的主要因素是桩端持力层的岩土性质和扩底尺寸，故灌注混凝土前应逐孔检验，是否与勘察报告相符，是否满足设计要求，发现问题应及时解决和处理。检验方法和要求按本规程第8章执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3本款的规定，对于承受较大水平荷载的桩或处于抗震设防烈度大于或等于8度地区的桩，桩顶部(3～5)d(桩径小取大值，桩径大取小值)范围内箍筋间距应加密至100mm，可取d≤1.0m为小桩径，d≥1.5m为大桩径。4大直径扩底桩作为承压桩进行设计时，按本条第3款之规定，“扩大端变截面以上，纵向受力主筋应沿等直径段通长配置”这里的“通长”包括扩大端高度，其桩端扩大部分无需配筋；但若作为抗拔桩设计时，纵向受力主筋的长度应包括扩大端高度hc，具体配筋应由计算确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.1.3大直径扩底桩为端承型桩基，不宜考虑承台效应，基桩竖向承载力特征值应取单桩竖向承载力特征值。6.1.3大直径扩底桩为端承型桩基，即使设计为群桩基础，一般也不考虑承台效应，即基桩竖向承载力特征值取单桩竖向承载力特征值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.3.11钻进过程中如发生斜孔、塌孔和护筒周围冒浆时，应停止钻进，待采取相应措施后再行钻进。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.2扩底部位施工应符合下列规定：1应根据电流值或油压值，调节扩孔刀片削土量，防止出现超负荷现象；2扩底直径和孔底的虚土厚度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.4.14护壁井圈施工应符合下列规定：1每节护壁的长度宜为0.5m～1.0m；2上下节护壁的搭接长度不得小于50mm；3每节护壁均应在当日连续施工完毕；4护壁混凝土应振捣密实，如孔壁少量渗水可在混凝土中掺入速凝剂，当孔壁渗水较多或出现流砂时，应采用钢护筒等有效措施；5护壁模板的拆除应在灌注混凝土24h后进行；6当护壁有孔洞、露筋、漏水现象时，应及时补强；7同一水平面上的井圈直径的允许偏差应为50mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2成孔质量检验应包括：孔深、孔径、垂直度、扩大端尺寸、孔底沉渣厚度等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.9大直径扩底桩应进行承载力检测，并应符合下列规定：1当采用单桩静载试验检测承载力时，检验数量不应少于同条件下总桩数的1％，且不应少于3根；当总桩数少于50根时，检测数量不应少于2根；2在桩身混凝土强度达到设计要求的条件下，后注浆桩承载力检测应在注浆20d后进行，浆液中掺入早强剂时可于注浆15d后进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【B.0.11施工后的工程桩验收检测宜采用慢速维持荷载法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【E.0.3伞形孔径仪应按下列步骤进行标定：1连孔径仪，打开电源，确认设备工作正常；2按从小到大、从大到小的顺序，分别将四条测臂置于标定架不同直径D′的刻度点，记录仪器每次测量值d；3将各次的直径-测量值数据组，按最小二乘法拟合出D′-d的线性方程：d＝D0＋k×D′(E.0.3)式中：k——斜率(仪器常数)；D0——截距(起始孔径)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.3当地基内存在液化土层时，低承台的抗震验算，应符合下列规定：1对一般浅基础不宜计入承台正面填土的土抗力作用；2当桩承台底面上、下分别有厚度不小于1.5m、1.0m的非液化土层时，可按下列两种情况进行桩的抗震验算，并按不利情况设计：(1)桩承受全部地震作用，桩承载力按本节第4.4.2条规定采用，但液化土的桩周摩阻力及桩水平抗力均应乘以表4.4.3所列的折减系数；(2)地震作用按水平地震影响系数最大值的10％采用，桩承载力按本节第4.4.2条规定采用，但应扣除液化土层的全部摩阻力及桩承台下2m深度范围内非液化土的桩周摩阻力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.5处于液化土中的桩基承台周围，应采用非液化土回填夯实。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.1.2各类构筑物的结构抗震计算，应采用下列方法：1湿式螺旋轨贮气罐以及近似于单质点体系的结构，可采用底部剪力法计算；2除第1款规定外的构筑物，宜采用振型分解反应谱法计算。5.1.2本条关于各类构筑的抗震计算方法的规定，沿用了原规范的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5特征周期应根据本规范附录A列出的设计地震分组按表5.1.5的规定采用。注：当结构自振周期大于6.0s，地震影响系数应作专门研究确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6盛水构筑物6.1一般规定6盛水构筑物6.1一般规定本节内容基本上保持了原规范的规定，补充明确了当设防烈度为8度和9度时，不应采用砌体结构，主要考虑到砌体结构的抗拉强度低，难以满足抗震要求，如果执意加厚截面厚度或加设钢筋，也将是不经济的，不如采用钢筋混凝土结构，提高其抗震能力，稳妥可靠。此外，结合当前大型水池和双层盛水构筑物的兴建，对不需进行抗震验算的范围，做了修正和补充；并对位于9度地区的盛水构筑物明确了计算竖向地震作用的要求，提高抗震安全。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.4下列情况的盛水构筑物，当满足抗震构造要求时，可不进行抗震验算：1设防烈度为7度各种结构型式的不设变形缝、单层水池；2设防烈度为8度的地下式敞口钢筋混凝土和预应力混凝土圆形水池；3设防烈度为8度的地下式，平面长宽比小于1.5、无变形缝构造的钢筋混凝土或预应力混凝土的有盖矩形水池。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.3.4混合结构的矩形管道应符合下列要求；1砌体采用砖不应低于MU10；块石不应低于MU20；砂浆不应低于M10。2钢筋混凝土盖板与侧墙应有可靠连接。设防烈度为7度、8度且属Ⅲ、Ⅳ类场地时，预制装配顶盖不得采用梁板系统结构(不含钢筋混凝土槽形板结构)。3基础应采用整体底板。当设防烈度为8度且场地为Ⅲ、Ⅳ类时，底板应为钢筋混凝土结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.15g：第一组：大同(4个市辖区)，朔州(朔城区)，大同县，怀仁，浑源，广灵，应县，山阴，灵丘，繁峙，五台，古交，交城，文水，汾阳，曲沃，孝义，侯马，新绛，稷山，绛县，河津，闻喜，翼城，万荣。临猗，夏县，运城，芮城，平陆。沁源*，宁武*。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：集宁，清水河，开鲁，傲汉旗，乌特拉后旗，卓资，察右前旗，丰镇，扎兰屯，乌特拉中旗，赤峰(松山区)，通辽*。第三组：东胜，准格尔旗。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5抗震设防烈度为6度、设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：南通(2个市辖区)，无锡(6个市辖区)，苏州(6个市辖区)，通州，宜兴，江阴，洪泽，金湖，建湖，常熟，吴江，靖江，泰兴，张家港，海门，启东，高淳，丰县。第二组：响水，滨海，阜宁，宝应，金湖。第三组：灌南，涟水，楚州。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.10g：合肥(4个市辖区)，蚌埠(4个市辖区)，阜阳(3个市辖区)，淮南(5个市辖区)，枞阳，怀远，长丰，六安(2个市辖区)，灵璧，固镇，凤阳，明光，定远，肥东，肥西，舒城，庐江，桐城，霍山，涡阳，安庆(3个市辖区)*，铜陵县*。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.10g：第一组：烟台(4个市辖区)，威海，枣庄(5个市辖区)，淄博(除博山外的4个市辖区)，平原，高唐，茌平，东阿，平阴，梁山，郓城，定陶，巨野，成武，曹县，广饶，博兴，高青，桓台，文登，沂源，蒙阴，费县，微山，禹城，冠县，莱芫(2个市辖区)*，单县*，夏津*。第二组：东营(2个市辖区)，招远，新泰，栖霞，莱州，日照，平度，高密，垦利，博山，滨州*，平邑*。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.15g：揭阳，揭东，潮阳，饶平。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6抗震设防烈度为6度、设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：威信，镇雄，广南，富宁，西畴，麻栗坡，马关。第二组：丘北，砚山，屏边，河口，文山。第三组：罗平。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2抗震设防烈度为7度、设计基本地震加速度值为0.15g：第一组：祁连，玉树第二组：甘德，门源。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.3几何参数A——墙体水平截面面积；Aw——墙板水平截面面积；As——普通钢筋截面面积；Aq——填充体的水平投影截面面积；b——截面宽度或墙体厚度；h——层高，截面高度；h0——截面有效高度；s——箍筋间距。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.3当相邻结构的基础存在较大沉降差时，宜设置沉降缝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.3.3高层密肋复合板结构应进行多遇地震作用下的抗震变形验算。高层密肋复合板结构乙类建筑及部分框支密肋复合板结构，当位于基本烈度8度Ⅲ、Ⅳ类场地时，宜进行罕遇地震下的弹塑性变形验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.2抗震设计时，对多层密肋复合板结构房屋可只选从属面积较大或竖向应力较小的墙段进行截面抗震承载力验算。7.1.2本条规定与《建筑抗震设计规范》GB50011中多层砌体房屋的计算要点对应。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.5较长的密肋复合墙体宜开设洞口，将其分成长度较为均匀的若干墙段，每个独立墙段的总高度与其截面高度之比不宜小于3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8.5.9密肋复合墙体上应设置连接梁，连接梁截面高度可取墙厚的(1～2)倍，并不应小于200mm，连接梁的配筋可按构造配置且应符合密肋复合墙体相应抗震等级的最小配筋率要求。8.5.9为了保证密肋复合墙体的共同工作性能及其整体性，依据密肋复合板结构抗震性能试验总结，连接梁与复合墙体的抗震等级宜取一致，并符合一般框架梁相应抗震等级时的最小配筋率要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.1.8当板件采用工厂预制时，厂区到施工现场的道路，应满足板件产品的运输条件和要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【10.2.18密肋复合墙板制作的质量验收可按本规程附录D.0.1～附录D.0.3记录。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4装配整体式密肋复合墙体施工与验收10.4装配整体式密肋复合墙体施工与验收10.4.1密肋复合墙板安装前的准备工作应符合下列规定：1应检查墙板型号、数量及质量状况，并应将所有预埋件及连接筋等梳整扶直，清除浮浆；2应按设计要求检查墙板安装位置处基础梁顶面或连接梁顶面的预埋件，其位置偏移量不得大于20mm；3应清除墙板安装位置的杂物和垃圾，并应用水洒湿坐浆面后再铺设砂浆。检查数量：全数检查。检验方法：观察，钢尺检查，检查技术方案。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.5.11安装完一个封闭的单元后，应进行安装单元的平行度和对角线误差的测量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.8.3局部增设在墙板填充体部位上的插座、开关盒等走线可从现浇柱的线管中通过在墙板保护层及面层上刻线槽敷设到位。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【10.8.4消火栓箱、配电箱、各种分户箱应在预制墙板时准确预留。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【附录AEPS模块保温材料性能要求附录AEPS模块保温材料性能要求A.0.1EPS模块的技术性能应符合表A.0.1的规定。表A.0.1EPS模块技术性能注：燃烧分级按国家标准《建筑材料及制品燃烧性能分级》GB8624-2012选用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.8管井排渗pipewelldrainage通过管状水井抽取尾矿坝坝体内渗流水，降低浸润线的排渗加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.0.2排渗加固工程施工前，应进行勘察和设计。3.0.2影响尾矿堆积坝稳定性的因素十分复杂，诸如尾矿堆积坝体的工程地质及水文地质条件、加固措施、施工质量、安全管理等。尤其是尾矿堆积坝建设过程中违反建设程序，未进行必要的勘察和设计，盲目采取措施，使其存在“先天不足”，给工程留下安全隐患。因此尾矿堆积坝排渗加固工程施工前，首先要查明场地工程地质和水文地质条件，取得有关设计参数，并在此基础上调整初步设计方案或选用有效性加固措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.2排渗加固工程施工前，应进行勘察和设计。3.0.2影响尾矿堆积坝稳定性的因素十分复杂，诸如尾矿堆积坝体的工程地质及水文地质条件、加固措施、施工质量、安全管理等。尤其是尾矿堆积坝建设过程中违反建设程序，未进行必要的勘察和设计，盲目采取措施，使其存在“先天不足”，给工程留下安全隐患。因此尾矿堆积坝排渗加固工程施工前，首先要查明场地工程地质和水文地质条件，取得有关设计参数，并在此基础上调整初步设计方案或选用有效性加固措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.4勘探方法应以钻探、静力触探为主，可辅以物探、井探和槽探。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.3勘察报告可包括下列图表：1与工程相关的照片；2浸润线动态变化图表；3其他成果图表。4.4.3其他成果图、表包括有关素描图，综合分析图、表，岩土工程计算简图及计算成果图表等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.1.4排渗加固方式应根据场地复杂程度、尾矿渗透性能、浸润线降深和范围要求、场地适用条件等因素，经过技术经济比较确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.4排渗加固方式应根据场地复杂程度、尾矿渗透性能、浸润线降深和范围要求、场地适用条件等因素，经过技术经济比较确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.5尾矿渗透变形判别可按现行国家标准《水利水电工程地质勘察规范》GB50487的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.4反滤层设计应符合下列规定：1被保护尾矿不得发生渗透变形；2渗透性应大于被保护尾矿。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.3排渗管排渗6.3排渗管排渗6.3.1设备安装应符合下列规定：1安装前应构筑反力墩，反力墩的设置应根据施工设备的几何尺寸和钻进最大阻力值综合确定；2应根据排渗管轴线位置采用仪器定位，施工设备应根据设计孔位和轴线方向进行安装和调试。6.3.1为确保水平排渗管的施工质量，首先应把施工设备安装牢固，防止施工过程中发生失稳或偏移。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3.4排渗管出水含砂量体积比不得大于1／100000。6.3.4排渗管出水含砂量直接关系到排渗设施的正常运行、使用寿命和堆积坝体变形等，含砂量过大会导致局部坝体渗透变形、排渗管堵塞等事故，控制出水含砂量在允许范围内是保证排渗设施质量的关键之一。因此本条对排渗设施含砂量作了明确规定。工程实践表明，排渗设施的排水含砂量变化具有规律性，一般排水开始时含砂量较高，随着排水时间的延续，含砂量逐渐减小并趋于稳定，最终形成稳定含砂量。本条规定的含砂量是指稳定含砂量。Ⅰ水平排渗管6.3.5工作坑的尺寸应根据施工设备机具型号、单根套管长度、开孔处埋深等因素确定。施工完毕后，应回填工作坑和恢复坝面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.8跟管钻进应符合下列规定：1跟管套管应采用无缝钢管，套管外径可按表6.3.8选择。表6.3.8套管外径与施工孔径和设计排渗管外径对应关系(mm)2套管宜采用丝扣连接，连接处不得漏水。3钻进至设计深度后，应封堵套管端部和清除管内残余渣土。6.3.8跟管钻进是通过固定在反力墩上的钻机向尾矿层中水平钻进成孔，同时跟进套管。本条规定了水平孔达到设计深度后，安装水平排渗管前应进行必要的封堵套管端部和清除管内残渣工作，以保证后续排渗管的顺利安放和套管的顺利拨出。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.12井底沉淀物厚度不得大于井深的5‰。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.7.2集水井施工应符合下列规定：1集水井宜采用沉井施工工艺，并应根据工程地质和水文地质条件，选用排水下沉或不排水下沉施工方法。2集水井制作应符合国家现行标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204和《水工混凝土施工规范》DL／T5144的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.4竣工验收应在隐蔽工程验收合格的基础上，根据浸润线、出水量及其含砂量等监测资料评价排渗加固效果后进行验收。7.4.1～7.4.4尾矿堆积坝排渗加固工程属特殊治理工程项目，有别于一般建(构)筑物工程施工项目，且大多属于隐蔽工程，因此可按隐蔽工程验收和竣工验收程序进行，施工质量验收和效果检验均应符合设计和相关技术标准的要求。同时可参照执行国家标准《尾矿设施施工及验收规范》GB50864的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.4原状试样采取与制备应符合下列规定：1应采用侧面开孔环刀采取试样，采样时应保持环刀垂直或水平完全压入尾矿中，试样与环刀内壁不得存在间隙。取出环刀和削平两端余样后，应在两端加盖并采用胶带密封。2对密封的环刀试样应进行竖向减振包装，在运输过程中应保持试样呈竖直放置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【A.0.12对流土破坏型尾矿，应取lgi～lgv曲线拐点的水力梯度为临界梯度，可取测压管水位差停止增加且土体悬浮时的前一级水力梯度为破坏水力梯度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1屋盖主要承重结构mainload-resistingframeofroof承受屋盖围护结构传递的永久荷载、风荷载和其他作用的支承结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.5风荷载从属面积tributaryareaofwindload按风荷载传力路径确定的某构件承担风荷载的面积。2.1.5对于直接承受风荷载的屋面板，风荷载直接传递给屋面板的外表面，屋面板外表面面积即是风荷载从属面积；对于间接承受风荷载的檩条、连接件等构件，应根据风荷载的传力路径确定每个构件的风荷载从属面积。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6风洞试验和计算流体动力学模拟6.1风洞试验要求6风洞试验和计算流体动力学模拟6.1风洞试验要求6.1.1屋盖结构风洞试验应符合现行行业标准《建筑工程风洞试验方法标准》JGJ/T338的规定。6.1.1本条规定了屋盖结构风洞试验过程中，各个技术参数(如阻塞率、风向角间隔、测点布置、测压管道修正等)应符合现行行业标准《建筑工程风洞试验方法标准》JGJ/T338的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2采用大涡模拟方法得到的屋盖结构风荷载体型系数可用于初步确定主要承重结构的平均风荷载。6.2.2本条规定了大涡模拟得到的体型系数可以用于初步确定主要承重结构的平均风荷载。工程设计人员可根据经验确定风振系数，利用本标准或现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009计算屋盖结构风荷载，进行计算分析，用于初步阶段的结构设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【A.0.2矩形平面柱面屋盖的风荷载体型系数可按下列规定确定：10°风向角情况下，屋面分区(图A.0.2-1)风荷载体型系数可按表A.0.2-1取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【D.2.3对于开敞式单坡屋面，当屋盖平均高度H≤15m且H/2≤B≤30m、H/2≤D≤30m时，屋盖围护结构风荷载分区应按风荷载分区图确定(图D.2.3-1)，上下表面的全风向净风压系数最值Cpe可按表D.2.3(图D.2.3-2)确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2屋面坡度7°＜θ≤27°的双坡屋盖风荷载分应区按风荷载分区图确定(图D.3.1-3)，全风向风压系数最值可按表D.3.1-2(图D.3.1-4)确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3屋面坡度27°＜θ≤45°的双坡屋盖风荷载分区应按风荷载分区图确定(图D.3.1-5)，全风向风压系数最值可按表D.3.1-3(图D.3.1-6)确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3屋面坡度27°＜θ≤45°的双坡屋盖风荷载分区应按风荷载分区图确定(图D.3.1-5)，全风向风压系数最值可按表D.3.1-3(图D.3.1-6)确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【D.5曲面屋盖D.5曲面屋盖D.5.1球面屋盖围护结构的风荷载分区应按风荷载分区图确定(图D.5.1)，全风向风压系数最值Cpe可按表D.5.1-1、表D.5.1-2确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【E.0.3当足尺结构风压系数时程Cp(t)时长不小于250min时，应将风压系数时程Cp(t)等分为时长为10min的N(N≥25)个样本，取每个时程样本的最大值、最小值分别组成序列、，第i个风向风压系数最大值、最小值；可分别按下列公式确定：E.0.3本条规定超过25个足尺结构10min风压系数时程样本时，可直接计算风压系数最大值、最小值的平均值作为单风向风压系数最值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.8掉层floorsundertheupperembeddingend具有两个及以上嵌固端的结构单元中位于上接地端以下的所有楼层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3基本规定3.1一般规定3.1一般规定3.1.1山地建筑结构采用的材料应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010和《砌体结构设计规范》GB50003的相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2地震作用4.2地震作用4.2.1地震作用计算应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定，高层混凝土结构时尚应符合现行行业标准《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6地基与基础​6.1一般规定6.1一般规定6.1.1山地建筑结构的地基基础设计，除应符合国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007和《建筑桩基技术规范》JGJ94外，尚应符合本章的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.1.4吊脚结构首层及以下的外侧剪力墙、掉层结构上接地层及以下的外侧剪力墙，宜设端柱或翼墙。7.1.4一字形剪力墙延性及平面外稳定性均较差，当一字形剪力墙处于受扭转效应影响明显的结构外侧时，对结构弹塑性抗震性能削弱较多。所以，对吊脚首层及掉层结构上接地层及以下的外侧剪力墙不宜布置成一字形，宜设端柱或翼墙。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.4上接地层楼盖、上接地端楼盖、掉层部分楼盖及错层楼、屋盖应采用现浇钢筋混凝土或装配整体式楼、屋盖，且板厚不小于120mm。其他楼层楼、屋盖宜采用现浇钢筋混凝土或装配整体式楼、屋盖。8.1.4为加强房屋整体刚度，避免不规则对结构受力的不利影响，上接地层楼盖、上接地端楼盖、掉层部分楼盖及错层楼、屋盖宜设置钢筋混凝土楼盖，并适当加大楼板厚度，加强楼板刚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.3.17对有水压的排水隧洞，当工程需要时应进行岩体原位变形测试，并应测定围岩的弹性抗力系数及其他变形指标。4.3.17在有色金属行业有水压的排水隧洞一般在尾矿工程中，这种原位岩体变形测试等在水利水电工程勘察中有较多经验，工作中可参照国家和水利水电行业有关标准。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.15坝址区详细勘察的勘探工作应符合下列要求：1勘探线应沿坝轴线及其上下游平行坝轴线布置，并不宜少于3条勘探线；对坝址地质条件简单、坝基性能好，且无潜在渗漏和管涌地层的四、五等库，可沿坝轴线布置1条勘探线。2勘探点间距宜为25～50m，平地型堆场宜为50～100m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.16库区详细勘察的勘探和测试工作应符合下列要求：1当库区存在岩溶、断裂构造、裂隙发育带或其他强渗漏性地层时，应进行勘探和测试工作。勘探点的数量和深度应能查明上述地质现象的分布、规模。2当库区存在滑坡、崩塌或其他不良地质现象，且可能影响堆场正常和有效运行时，应布置勘探和测试工作，其手段、数量和深度应能查明其规模、失稳条件。3排水构筑物的勘探点宜沿排水井、槽和排水管布置，勘探点间距宜为50～100m，在排水井和排水管转角位置应布设勘探点。勘探点深度应根据排水管埋置深度、废渣最终堆积高度、地基岩土性能和地面超载条件确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.5.3尾矿及其他工业废渣堆筑坝体的勘察，宜在废渣堆积坝达到设计最终坝高的1／2时进行，需要时可在达到设计最终坝高或闭库时再进行一次。4.5.2、4.5.3采用工业废渣堆筑的坝体曾经有过多次事故，其原因之一是未曾进行过勘察评价，对其堆积方式、堆积高度等存在盲目性、随意性，溃坝、渗漏等事故危及人民生命财产安全，故工业废渣堆积坝必须事先勘察。如需评价达到最终坝高或闭库时的稳定性，则应再进行一次勘察。如达到最终坝高后还需继续堆高坝体、扩大库容，则必须进行勘察。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.5.15废渣堆积坝勘察的岩土工程分析评价应包括下列内容：1废渣材料的工程性能统计分析；2已建废渣堆积坝的运行情况及稳定性分析；3最终坝高时坝体的静力稳定性分析；4废渣堆积坝的渗流分析和适宜浸润线位置的确定；5堆场所处地区的地震基本烈度等于或大于7度时，应进行坝体在地震作用下的稳定性分析和液化分析；6废渣堆积坝可能引起的环境工程地质问题；7达到最终堆积高度的可行性评价及宜采取的措施建议，包括筑坝工艺、堆场管理、坝体监测、治理措施等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.7初步勘察时，对线路工程地段及有影响范围内的不良地质作用应进行专门的勘察，其工作应符合相关的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.6.8初步勘察工作应以搜集资料、工程地质测绘为主，并宜布置少量勘探、测试和试验工作。工程地质测绘比例尺可采用1：2000～1：5000；测绘的范围宜为沿线路两侧150～200m，当存在不良地质作用时应扩大到它可能对线路存在影响的范围。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.7.15净化区详细勘察阶段的勘探工作布置应符合下列要求：1勘探点宜按建(构)筑物的周边布置，地基条件简单的场地可按建筑群布置，勘探点间距宜为20～40m。一般性勘探点深度应达到主要受力层深度，控制性勘探点深度应大于地基压缩层深度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2对大开挖的水池，勘察工作应符合本规范第4.7.13条第3款的要求。4.7.15净化区以深挖为主的沉淀池、净化池，若水池底以上遇到强透水地层，需查明透水层的厚度、延伸范围、测定其渗透系数，为施工降水和防水提供依据。为分析水池边坡稳定性和边坡支护提供依据，需测定各土层的不排水抗剪强度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2钻探、井探与槽探5.2钻探、井探与槽探5.2.1岩土工程勘察的勘探手段，应根据勘察目的和岩土特性采用钻探、井探、槽探或洞探等。5.2.1当需要查明岩土的性质和分布，采取岩土试样或进行原位测试时，采用的勘探方法通常为钻探、井探、槽探、洞探和地球物理勘探等。勘探方法的选取应根据勘察目的和所需测定的岩土参数确定。为达到理想的技术经济效果，宜将多种勘探手段配合使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2电法勘探6.2电法勘探6.2.1本节规定仅适用于电阻率法，包括电测深法和电剖面法。电测深法宜采用对称四极法，电剖面法宜采用联合剖面法。6.2.1本节只对电测深法和电剖面法做了规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.5电法勘探成果应符合下列要求：1文字部分应包括地球物理条件、资料推断解释、结论及对勘探工作的建议；2图件部分应包括电探工作量布置图、电测深曲线图、电剖面曲线图、定性与定量解释图等。6.2.3～6.2.5这3条列出了工业勘察中应用电法勘探的基本要求，在工程具体应用时尚应根据采用的仪器、方法、测试条件订出更细的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.4电磁法勘探应根据设计要求和场地的适宜性选择手段和方法。探查电阻率的垂直变化应使用测深装置；研究电阻的横向变化应采用剖面装置。6.3.4电磁勘探现场工作需要具备下列条件：1甚低频电台的选择应该保证一次磁场的方向尽量垂直于探测目标走向，从而激发出最大的二次磁场。2进行电磁法勘探时，点距一般为5～20m，线距为30～100m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.6岩土工程勘察报告书一般由文字、附件和图表部分组成。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.6尾矿及其他工业废渣堆积坝工程的岩土工程分析评价，应包含下列内容：1坝体的浸润线分析；2坝体静力、动力稳定性分析和液化分析；3坝体渗透稳定性分析；4堆坝运行产生的环境工程地质问题。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.7线路工程的岩土工程分析评价，应包含下列内容：1边坡稳定性分析和支护方法建议；2不良地质作用地段稳定性分析和防治建议；3水、土腐蚀性评价。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2岩石的分类和鉴定3.2岩石的分类和鉴定3.2.1在进行岩土工程勘察时，应鉴定岩石的地质名称和风化程度，并进行岩石坚硬程度、岩体完整程度和岩体基本质量等级的划分。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.2.8对岩体基本质量等级为Ⅳ级和V级的岩体，鉴定和描述除按本规范第3.2.5条～第3.2.7条执行外，尚应符合下列规定：1对软岩和极软岩，应注意是否具有可软化性、膨胀性、崩解性等特殊性质；2对极破碎岩体，应说明破碎的原因，如断层、全风化等；3开挖后是否有进一步风化的特性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.3.8碎石土的密实度可根据圆锥动力触探锤击数按表3.3.8-1或表3.3.8-2确定，表中N63.5和N120应按本规范附录B修正。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.22室内土工试验应符合本规范第11章的规定，为基坑工程设计进行的土的抗剪强度试验，应满足本规范第4.8.4条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.4初步勘察应采用工程地质测绘、勘探和测试等方法，初步查明选定方案的地质条件和环境条件，初步确定岩体质量等级(围岩类别)，对洞址和洞口的稳定性做出评价，为初步设计提供依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.5.8在可溶岩分布区，应着重查明岩溶发育条件，溶洞、土洞、塌陷的分布，岩溶水的通道和流向，岩溶造成地下水和渗出液的渗漏，岩溶对工程稳定性的影响。4.5.6～4.5.8洪水、滑坡、泥石流、岩溶、断裂等地质灾害，对工程的稳定有严重威胁，应予查明。滑坡和泥石流还可挤占库区，减小有效库容。有价值的自然景观包括，有科学意义需要保护的特殊地貌、地层剖面、化石群等。文物和矿产常有重要的文讹和经济价值，应进行调查，并由专业部门评估，对废弃物处理：工程建设的可行性有重要影响。与渗透有关的水文地质条件，是建造防渗帷幕、截污坝、截水墙等工程的主要依据，测绘和勘探时应着重查明。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.5主要岩土层和软弱层应采取试样。每层的试样对土层不应少于6件，对岩层不应少于9件，软弱层宜连续取样。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.10.2换填垫层法的岩土工程勘察宜包括下列内容：1查明待换填的不良土层的分布范围和埋深；2测定换填材料的最优含水量、最大干密度；3评定垫层以下软弱下卧层的承载力和抗滑稳定性，估算建筑物的沉降；4评定换填材料对地下水的环境影响；5对换填施工过程应注意的事项提出建议；6对换填垫层的质量进行检验或现场试验。4.10.2换填垫层法是先将基底下一定范围内的软弱土层挖除，然后回填强度较高、压缩性较低且不含有机质的材料，分层碾压后作为地基持力层，以提高地基承载力和减少变形。换填垫层法的关键是垫层的碾压密实度，并应注意换填材料对地下水的污染影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.7.6场地地震液化判别应先进行初步判别，当初步判别认为有液化可能时，应再作进一步判别。液化的判别宜采用多种方法，综合判定液化可能性和液化等级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.7.11抗震设防烈度等于或大于7度的厚层软土分布区，宜判别软土震陷的可能性和估算震陷量。5.7.11强烈地震时软土发生震陷，不仅被科学实验和理论研究证实，而且在宏观震害调查中，也证明它的存在，但研究成果尚不够充分，较难进行预测和可靠的计算，《94规范》主要根据唐山地震经验提出的下列标准，可作为参考：当地基承载力特征值或剪切波速大于表5.5数值时，可不考虑震陷影响。根据科研成果，湿度大的黄土在地震作用下，也会发生液化和震陷，已在室内动力试验和古地震的调查中得到证实。鉴于迄今为止尚无公认的预测判别方法，故本次修订未予列入。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.7.12场地或场地附近有滑坡、滑移、崩塌、塌陷、泥石流、采空区等不良地质作用时，应进行专门勘察，分析评价在地震作用时的稳定性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.9风化岩和残积土6.9风化岩和残积土6.9.1岩石在风化营力作用下，其结构、成分和性质已产生不同程度的变异，应定名为风化岩。已完全风化成土而未经搬运的应定名为残积土。6.9.1本条阐述风化岩和残积土的定义。不同的气候条件和不同的岩类具有不同风化特征，湿润气候以化学风化为主，干燥气候以物理风化为主。花岗岩类多沿节理风化，风化厚度大，且以球状风化为主。层状岩，多受岩性控制，硅质比黏土质不易风化，风化后层理尚较清晰，风化厚度较薄。可溶岩以溶蚀为主，有岩溶现象，不具完整的风化带，风化岩保持原岩结构和构造，而残积土则已全部风化成土，矿物结晶、结构、构造不易辨认，成碎屑状的松散体。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.10.5对污染土的勘探测试，当污染物对人体健康有害或对机具仪器有腐蚀性时，应采取必要的防护措施。6.10.5[修订说明]本条即原规范第6.10.6条，内容未作修改。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.1.3对高层建筑或重大工程，当水文地质条件对地基评价、基础抗浮和工程降水有重大影响时，宜进行专门的水文地质勘察。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.7.2旁压试验应在有代表性的位置和深度进行，旁压器的量测腔应在同一土层内。试验点的垂直间距应根据地层条件和工程要求确定，但不宜小于1m，试验孔与已有钻孔的水平距离不宜小于1m。10.7.2旁压试验点的布置，应在了解地层剖面的基础上进行，最好先做静力触探或动力触探或标准贯入试验，以便能合理地在有代表性的位置上布置试验。布置时要保证旁压器的量测腔在同一土层内。根据实践经验，旁压试验的影响范围，水平向约为60cm，上下方向约为40cm。为避免相邻试验点应力影响范围重叠，建议试验点的垂直间距至少为1m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.10波速测试10.10波速测试10.10.1波速测试适用于测定各类岩土体的压缩波、剪切波或瑞利波的波速，可根据任务要求，采用单孔法、跨孔法或面波法。10.10.1波速测试目的，是根据弹性波在岩土体内的传播速度，间接测定岩土体在小应变条件下(10-4～10-6)动弹性模量。试验方法有跨孔法、单孔法(检层法)和面波法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.3当需进行渗流分析，基坑降水设计等要求提供土的透水性参数时，可进行渗透试验。常水头试验适用于砂土和碎石土；变水头试验适用于粉土和黏性土；透水性很低的软土可通过固结试验测定固结系数、体积压缩系数，计算渗透系数。土的渗透系数取值应与野外抽水试验或注水试验的成果比较后确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.6岩石试验11.6岩石试验本节规定了岩土工程勘察时，对岩石试验的一般要求，具体试验方法按现行国家标准《工程岩体试验方法标准》(GB／T50266)执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.6.1岩石的成分和物理性质试验可根据工程需要选定下列项目：1岩矿鉴定；2颗粒密度和块体密度试验；3吸水率和饱和吸水率试验；4耐崩解性试验；5膨胀试验；6冻融试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.0.13可拆芯式锚杆removableanchorage当使用功能完成后需拆除筋体的锚杆，一般采用压力型或压力分散型锚杆。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.0.19后(重复)高压注浆posthighpressuregrouting采取特殊装置，在锚杆锚固段注浆体达到一定强度后，能重复对锚固段注浆体周边地层进行的有序高压劈裂注浆。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.22验收试验acceptancetest为检验工程锚杆质量和性能是否符合锚杆设计要求的试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.3锚杆类型的选择4.3锚杆类型的选择4.3.1锚固工程设计中，锚杆的类型应根据工程要求、锚固地层性态、锚杆极限受拉承载力、不同类型锚杆的工作特征、现场条件及施工方法等综合因素选定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.7.5在不稳定土层中，或地层受扰动导致水土流失会危及邻近建筑物或公用设施的稳定时，宜采用套管护壁钻孔。4.7.5套管护壁钻孔是指必须采用套管跟进护壁的钻孔方式。套管护壁钻孔对钻孔周边扰动小，可有效防止钻孔时的塌孔现象，有利于保证灌浆饱满度和灌浆质量，提高孔壁地层与灌浆体的粘结强度。因而本条规定在不稳定地层或地层扰动会引起水土流失，危及邻近构筑物安全使用时应采用套管护壁钻孔。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.7.16锚杆的位置、孔径、倾斜度、自由段长度和预加力，应符合本规范表14.2.3的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.7.18按不合格锚杆所在位置或区段，核定实际达到的抗力与设计抗力的差值，并应采用增补锚杆的方法予以补足至该区段原设计要求的锚杆抗力值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.5非预应力锚杆的杆体长度和浆体的饱满密实度宜采用无损检测方法检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.2树脂卷锚杆应由不饱和树脂卷锚固剂、钢质杆体、垫板和螺母组成。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.7低预应力锚杆的工作特性与适用条件可按表5.2.7选择。表5.2.7低预应力锚杆的工作特性与适用条件5.3非预应力锚杆类型与适用条件5.3非预应力锚杆类型与适用条件5.3.1普通水泥浆(砂浆)锚杆杆体宜由普通钢筋、垫板和螺母组成，宜用于一般地层的加固工程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.3低预应力或非预应力锚杆注浆尚应符合下列规定：1根据锚孔部位和方位，可先注浆后插杆或先插杆后注浆；2先注浆后插杆时，注浆管应插入孔底，然后拔出50mm～100mm开始注浆，注浆管随浆液的注入缓慢匀速拔出，使孔内填满浆体；3对仰斜孔先插杆后注浆时，应在孔口设置止浆器及排气管，待排气管或中空锚杆空腔出浆时方可停止注浆；4当遇塌孔或孔壁变形，注浆管插不到孔底时，应对锚杆孔进行处理或择位补打锚孔；5自钻式锚杆宜采用边钻边注水泥浆工艺，直至钻至设计深度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.3喷射混凝土厚度设计应满足隧洞洞室工程稳定要求及对不稳定危石冲切效应的抗力要求，最小设计厚度不得小于50mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.4喷射混凝土的体积密度可取2200kg／m3～2300kg／m3，弹性模量可按表6.3.4采用。表6.3.4喷射混凝土的弹性模量(N／mm2)6.3.5喷射钢纤维混凝土或喷射混凝土用于含有大范围黏土的剪切带、高塑性流变或高应力岩层时，其抗弯强度不应小于表6.3.5的规定。抗弯强度试验的方法应符合本规范附录N的规定。表6.3.5喷射混凝土的最小抗弯强度(MPa)6.3.6处于大变形隧洞中的喷锚支护工程，宜采用具有高韧性的喷射钢纤维混凝土。喷射钢纤维混凝土的残余抗弯强度(韧性)试验方法及其不同残余抗弯强度等级的最小抗弯强度要求应符合本规范附录P的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2围岩分级7.2围岩分级7.2.1隧洞洞室的支护设计应首先确定围岩级别，隧洞洞室围岩级别应按表7.2.1划分。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.2.2岩体完整性指标Kv可按下式计算：式中：Vpm——隧洞岩体实测的纵波速度(km／s)；Vpr——隧洞岩石实测的纵波速度(km／s)。当无条件进行声波实测时，也可用岩体体积节理数Jv，按表7.2.2确定Kv值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.4.4地层稳定性差的浅埋土质隧道，宜采用土层预注浆、超前小导管注浆、开挖面超前深层注浆及长管棚和管幕等地层预加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.3边坡浅层加固与面层防护8.3边坡浅层加固与面层防护8.3.1锚固边坡的浅层加固宜采用非预应力或低预应力锚杆。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.10钻孔作业，宜采用加强钻机固定、确保开孔精度、增加钻杆冲击器刚度和增设扶正器等方式，控制钻孔偏斜。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.11锚杆的杆体制备、钻孔、注浆和张拉锁定应遵守本规范第4章的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.11锚拉桩支护中的腰梁应根据实际的约束条件按连续梁或简支梁计算，腰梁荷载应取锚杆的拉力设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.3.8初步设计时，土钉长度可根据工程类比法确定，并宜符合下列规定：1对于非软土地层，土钉长度L与坑深H之比可取0.5～1.2；2对于密实的砾石层，土钉长度L不宜小于3.0m；3坑深中部及上部的土钉长度宜大一些，底部土钉长度可小些，但不宜小于0.5倍坑深。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.3.10对基底以下有软土的土钉墙及复合土钉墙支护，应按下式进行坑底地层的承载力验算：式中：g——地面荷载；n——坑深范围内土层数；△hi——坑深范围内各土层厚度；γi——坑深范围内各土层容重；fuk——坑底土层极限承载力标准值；K——抗隆起安全系数，取1.6。9.3.10实际工程中发现，在较差地层中采用土钉支护的基坑，虽然已满足前面的整体稳定验算，但还有可能出现坑底土体被坑周土体压挤隆起，坑边土体严重下沉的情况。为此规定在整体稳定验算之外，还要进行坑底地层的承载力验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.3.14各土钉筋体面积应采用整体稳定计算中所有工况下拉力的最大值，土钉及锚杆的筋体面积按本规范公式(4.6.8-1)和公式(4.6.8-2)计算确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【9.3.19面层喷射混凝土的强度等级不应小于C20，3d龄期的喷射混凝土强度不应小于12MPa。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.4.4钢筋网片施工应满足下列要求：1钢筋网片材料及施工工艺要求应符合本规范第6章的规定；2钢筋网片与加强联系筋交接部位应绑扎或焊接牢固。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.4.9基坑锚杆施工应符合本规范第4.7节相关要求。锚杆的试验、检验与验收应符合本规范第12章和第14章的相关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.2混凝土重力坝采用垂直于坝基面的预应力锚杆增大其抗倾覆力矩时，坝体抗倾覆稳定安全系数可按下列公式计算(图10.2.2)：图10.2.2预应力锚杆对坝体抗倾覆稳定的作用图L-冰压力；V-水压力；U-扬压力；G-坝静重；T-锚杆力；tp-锚杆力的力臂式中：Td——混凝土坝抗倾覆所需的锚杆受拉承载力设计值(kN)；K——抗倾覆安全系数，根据工程的性质与安全等级，按国家现行有关标准的规定取值；M+、M-——分别表示锚固力作用前坝体上的正弯矩(倾覆力矩)或负弯矩(抗倾覆力矩)之和(kN·m)；tp——锚杆力的力臂(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}]